<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="../../TAN-2020/schemas/TAN-T.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<?xml-model href="../../TAN-2020/schemas/TAN-T.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!--<?xml-model href="http://textalign.net/release/TAN-2020/schemas/TAN-T.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<?xml-model href="http://textalign.net/release/TAN-2020/schemas/TAN-T.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>-->
<TAN-T xmlns="tag:textalign.net,2015:ns" TAN-version="2020" id="tag:kalvesmaki.com,2014:methodios-apoc:lat:1998">
   <head>
      <name>Aerts and Kortekaas's Latin edition of the Apocalypse of pseudo-Methodios</name>
      <license which="by-sa_4.0" licensor="kalvesmaki"/>
      <work>
         <IRI>http://dbpedia.org/resource/Apocalypse_of_Pseudo-Methodius</IRI>
         <name>The Apocalypse, written by pseudo-Methodius</name>
      </work>
      <source>
         <IRI>http://id.lib.harvard.edu/aleph/007886991/catalog</IRI>
         <IRI>https://lccn.loc.gov/98225073</IRI>
         <name>Pseudo-Methodius. Apokalypsis. Greek (Hellenistic Greek) and Latin Die Apokalypse des
            Pseudo-Methodius : die ältesten griechischen und lateinischen Übersetzungen /
            herausgegeben von W.J. Aerts und G.A.A. Kortekaas. Lovanii : Peeters, 1998.</name>
      </source>
      <vocabulary>
         <IRI>tag:kalvesmaki.com,2014:tan-voc:ps-methodios</IRI>
         <name>General keywords associated with the pseudo-Methodios TAN collection</name>
         <location accessed-when="2020-03-09T04:12:46.89-04:00" href="TAN-voc/ps-methodios.TAN-voc.xml"/>
      </vocabulary>
      <adjustments>
         <normalization>
            <IRI>urn:uuid:c5c9fa74-a8e8-4d07-8e26-5e042839ccda</IRI>
            <name>Removed editorial angle brackets and parentheses</name>
         </normalization>
         <normalization which="no hyphens"/>
      </adjustments>
      <vocabulary-key>
         <algorithm xml:id="xslt2">
            <IRI>tag:textalign.net,2015:stylesheet:convert-tan2018-to-tan2020</IRI>
            <name>Converter from TAN 2018 to TAN 2020</name>
            <location href="../../TAN-2020/applications/convert/convert%20TAN%202018%20to%20TAN%202020.xsl" accessed-when="2020-03-09T03:47:23.612-04:00"/>
         </algorithm>
      
         <div-type xml:id="sec" which="section"/>
         <div-type xml:id="ch" which="chapter"/>
         <div-type xml:id="exp" which="explicit"/>
         <algorithm xml:id="xslt1"><IRI>tag:textalign.net,2015:stylesheet:convert-tan2017-to-tan2018</IRI><name>Stylesheet to populate a TAN-A-div file from collections.</name><desc>Stylesheet at: ../../TAN-2018/do%20things/convert/convert%20TAN%202017%20to%20TAN%202018.xsl</desc>
            <location href="../../TAN-2020/applications/convert/convert%20TAN%202017%20to%20TAN%202018.xsl" accessed-when="2020-03-09"/></algorithm>
      </vocabulary-key>
      
      <file-resp who="kalvesmaki"/>
      <resp roles="transcriber editor" who="kalvesmaki"/>
      <resp roles="stylesheet" who="xslt1 xslt2"/>
      <change when="2016-04-06" who="kalvesmaki">Started TAN file</change>
      <change who="xslt1" when="2017-12-19T18:04:32.023-05:00">TAN file updated to 2018 schemas.</change>
      <change who="xslt2" when="2020-03-09T03:47:23.612-04:00">Converted from 2018 to 2020 schemas.</change>
      <to-do>
         <comment who="xslt1" when="2017-12-19T18:04:32.023-05:00">File is still in progress.</comment>
      </to-do>
   </head>
   <body xml:lang="lat" ed-when="2016-04-05-04:00" ed-who="kalvesmaki">
      <div n="title" type="title">INCIPIT SANCTI METHODII EPISCOPI PATERENSIS SERMO DE REGNUM
         GENTIVM ET IN NOVISSIMIS TEMPORIBVS CERTA DEMONSTRATIO.</div>
      <div n="1" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Sciendum namque est, quomodo exeuntes Adam quidem et Eva de paradyso
            virgines fuisse. In anno autem xxxmo expulsionis eorum de paradyso genuerunt Cain
            primogenitum et sororem eius Calmanan et post xxxmo alium annum pepererunt Abel cum
            sororem eius Debboran.</div>
         <div n="2" type="sec">Anno autem treginsimo et centisimo vitae Adae occidit Cain fratrem
            suum Abel et fecerunt planctum super eum Adam quoque et Eva in annis C. ccmo autem et
            xxxmo anno primi miliari, quod est primum seculum, natus est Sedh vir gigans in
            similitudinem Adae. Quingentisimo vero anno in eadem primi chiliadem fili Cain
            abutebantur uxores fratrum suorum in fornicationibus nimis.</div>
         <div n="3" type="sec">...Sexscentesimo autem anno ipsius primi miliarii stuprum amoris
            fornicationis istorum mulieres conlapse sunt vel defusae et in vesaniam versi sunt: nam
            suis viris tamquam mulieribus supergressae utebantur, et facti sunt viri, darius ut
            dicam, confusio videntibus et in fornicationem suam inverecundae apparentibus.</div>
         <div n="4" type="sec">DCCCmo autem anno vitae Adae dilatatum est super terram fornicationis
            inmunditiam a filiis fratricidae Cain.</div>
         <div n="5" type="sec">Mortuos est autem Adam anno DCCCC et XXX vitae suae in primo
            miliario. Et tunc disiuncti sunt ab invicem, hoc est generatio Seth a cognatione Cain.
            Et abstulit Seth suam cognationem sursum in quendam montem, proximos paradyso qui erat.
            Habita- 5 bant quoque Cain et huius cognatio in campo, in quo et nefandum fratris
            homicidium perpetravit. XL vero anno temporis Iared pertransivit primum miliarium seu
            prima generatio.</div>
      </div>
      <div n="2" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Anno autem CCCXL Jared secundo miliaria surrexerunt vm malae artis,
            inventores iniqui et omni nefariae pleni, ex filiis Cain, id est Iobeth et Tholucel,
            filii Lamech, qui fuit caecus, qui et Cain interfecit. Quos et dominatus 'diabulos
            convertit eos post omnem speciem musicam conponendi.</div>
         <div n="2" type="sec">Anno autem D secundi miliarii .adhuc etiam maius exarserunt in
            obscinissimam fomicationem omnes homines in castris Cain, peius facti priori
            generationis. Qui et in more animalium in alterutrum convenientes insurgebant, et quidem
            in virilem muliebrem sexum.... Similiter isdem turpissimis et incestis actibus hi, qui
            erant de cognatione Cain, utebantur.</div>
         <div n="3" type="sec">DCC autem tempore Iared vitae suae anno, quod est in secunda
            chiliadam, apposuit malignus et infestus diabulos bellum fomicationis adiungere filiis
            Seth, ut concupiscerent filias Cain et proiciens apparuerunt gigantes super terra de
            Seth, qui in peccati foveam conlapsi atrocissimi facti sunt. Et iratus dominus Deus in
            explicionem secundi milarii factum est dilluvio aquarum et omnes creatura prima deleta
            est vel absorta. Deperiit generatio primi hominis figmenti.</div>
      </div>
      <div n="3" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Et DCXII anno vitae Noe, iam in...trium milium annorum, postquam
            exivit Noe de area, aedificaverunt filii Noe novam possessionem in exteriora tena et
            appellaverunt nomen regionis illius Thamnon secundum noncupationem numeri, qui exierunt
            de archa, id est VIII.</div>
         <div n="2" type="sec">C autem anno de terciam chiliadam natus est Noe filius secundum
            ipsius similitudinem et vocavit nomen eius Ionitum. CCC vero tempore de trium milium
            annorum dedit Noe donationes filio suo Ionito et demisit eum in terram Eoam.</div>
         <div n="3" type="sec">Et post obitum Noe DCXC anno in eosdem trium milium annarum
            ascenderunt filii Noe de terra ȩoam et aedificaverunt sibi turrem in terra Sennahar. Et
            illuc divisi sunt linguae; et dispersae sunt super faciem totius terrae.</div>
         <div n="4" type="sec">Ionetus autem, filius Noe, introivit in Eoam usque ad mare, qui
            vocatur »Hiliu Chora«, id est »Regio Solis«, in quo solis ortum fit, et habitavit
            ibidem.</div>
         <div n="5" type="sec">Hie Ionitus accipit a Deo donum sapientiae, qui non solum hoc tantum,
            sed et omnem astronomiae articulum factusque inventor. Ad hunc discendens Nebroth, qui
            fuit gigans, et eruditus ab eo accipit ab illo consiliom, in quibus regnare coepisset.
            Hic autem Nebroth ex filiis discendebat hiroum; qui fuit filius Sem et ipse primus
            regnavit super terram.</div>
         <div n="6" type="sec">DCC vero et XC anno terciae chiliadae, quod agebatur trium milium
            annorum, aedificata est Babillon rri.agnam et regnavit in ea Nebroth. Et post haec
            faecerunt sibi filii Cham regem ex ipsis, cui nomen est Pontipus. Et iam DCCXC et nono
            anno temporis trium s millium annorum, anno tertio regni Nebroth, miserunt viros
            potentes ex filiis lapheth, sapientes et artifices et arte tectonicam constructores, et
            discenderunt in Eoam terram ad Ionitum, filium Noe, et aedificaverunt ei civitatem, quam
            nuncupaverunt Ionitum iuxta nominis illius noncupationem. </div>
         <div n="7" type="sec">Et pax multa erat in regno loniti et Nebroth usque in praesentem
            diem. In regno autem Nebroth, filii Sem, et Pontipum, filii Cham, non erat pax. In
            diebus enim Nebroth filii Cham et Iapheth contra invicem rebellabant.</div>
         <div n="8" type="sec">Scripsit ergo Ionitus epistolam ad Nebroth ita quia »Regnum filiorum
            Iaphedi, hie incipiet delere regnum filiorum Cham«. Haec autem regna primo apparuerunt
            in terra et post haec dedicerunt omnes gentes constituere sibi regnum.</div>
      </div>
      <div n="4" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Post regnum igitur Nebri, expletam iam tertiam chiliadam t
            annorum...anno VIIIt quartae chiliadis, semper pugnabant ad invicem utrumque regna. Et
            divictum est regnum Aegyptiorum a regno Nebroth. Et optinuit potentatum regnum
            Babillonis in semine Nebroth usque ad Chuzimisdem. Hie accipit sibi uxorem de filiis
            Cham.</div>
         <div n="2" type="sec">Defuncto autem Chuzimisdem sumpsit Ezdem, huius nepus, matrem eius in
            uxorem et genuit ei Eresdem. Hie congregavit sibi virtutes multas et surrexit adversus
            regnum filiorum Cham et captibavit et congremavit igni omnes regiones, quae erant ab
            Occidente.</div>
         <div n="3" type="sec">In secundo anno regni Chosdri, filii Eresdim, congregati sunt autem
            filii Cham et discenderunt in terra Eoam, ut praeliarent cum regem Chosdron. Fuerunt
            autem trecenta et viginti milia peditum, virgas solummodo manibus contenti.</div>
         <div n="4" type="sec">Audiens autem de his Chosdro subrisit et dimisit eos, usque dum
            transissent fluminem Tigrem. Et illuc mittens contra eos exercitum suum super elephantos
            ascendentes, omnes eos interfecit, et non est relictus ex eis quisquam. Et amplius non
            adposuerunt filii Cham, ut pugnarent cum eis. Et ex tunc inamaricatae sunt regna contra
            invicem.</div>
      </div>
      <div n="5" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Et in fine quattuor milium annorum, sive in XXV adhuc
            temporis...chiliades, discendit Sampsisahib de Eoam, qui fuit de cognatione Ioniti,
            filii Noe, et depopulatus est ab Eufraten usque ad Edroigan, id est LXVII civitates et
            regionis earum.</div>
         <div n="2" type="sec">Et pertransiYit in tribus regnis Indorum et incendit et desolaYit. Et
            exiit in desertum Saba et concidit castra filiorum Ismahel, filii Agar Aegyptiae,
            ancillae Sarrae, uxoris Abrahae. Et expulsi sunt omnes et fugierunt de solitudinem
            Ethribum et introierunt in terra inhabitabilem et pugnaYerunt cum reges gentium. Et
            depopulati sunt et captiYaYerunt et dominati sunt regna gentium, quae erant in te1Ta
            promissionis.</div>
         <div n="3" type="sec">Et repleta est ex eis et de castra illorum. Erant autem quasi
            locustae et incidebant nudo corpore et edebant carnes camellorum conposite in utribus et
            bibebant sanguinem iumentorum in lacte mixto.</div>
         <div n="4" type="sec">Cumque igitur obtenuissent filii Ismael universam terram et
            desolassent urbes et regiones eorum et dominassent in omnibus insolis, tunc illoque
            tempore construxerunt sibi navigia et in modum volucrum his utentibus advolabant super
            aquas maris. Ascenderunt igitur et in regionibus Occidentis usque ad magnam Romam et
            Illyrico et Gigitum et Thesalonica et Sardiniae magnae, quae est trans illa Romam. Et
            dominati sunt terrae in annis LX et fecerunt in ea, quecumque voluerunt.</div>
         <div n="5" type="sec">Post vero ebdomatas octo et dimidiam eorum potentatus, per quod
            obtinuerunt universarum regnum gentium, superexaltatum est cor eorum, dum se viderent
            obtenuisse et dominasse omnia.</div>
         <div n="6" type="sec">In tempore autem illo facti sunt eis tyrranni, principes militiae
            quattuor, qui fuerunt filii Umeae, quae ab eis sic vocabatur, quorum nomina sunt haec:
            Oreb et Zeb et Zebee et Salmana. Hi pugnaverunt cum lsrahelitae et, quem ad modum fecit
            eis Deus redemptionem de manu Aegyptiorum per Moysen famulum suum, eodem vero modo etiam
            tunc illo tempore operatus est cum eis misericordiam et redemit eos ex eis per Gedeon.
            Et liberatus est de servitute filiorum Ismahel.</div>
         <div n="7" type="sec">Hie enim Gedeon concidit castra eorum et persequens eiecit eos de
            terra inhabitabilem in solitudinem Ethribum, de qua et prodierant.</div>
         <div n="8" type="sec">Et qui relicti sunt, dederunt federa pacis filiis Israhel. Et
            exierunt in desertum exteriorem novem tribus. Futuri sunt autem, ut exeant aliud semel
            et distitutam faciant terram et obtinere orbem tenae et regionis in introitu pacis a
            terra Aegypti usque Aethiopia et ab Euphraten usque Indias eta Tigren usque ad introitum
            Naod regni Ioniti, filii Noe, et ab aquilone usque Romam et Ilirico et Gigitu et
            Thesalonicam et Olbaniae et usque ad mare, quae Ponto mittit. Et erit iugum eorum duplex
            super cervices omnium gentium.</div>
         <div n="9" type="sec">Et non erit gens aut regnum sub caelo, qui possint eos expugnare
            usque ad numerum temporum ebdomadarum VII. Et post haec devincuntur a regno caelesti et
            Romanorum, etiam subiciuntur ei. Etenim hoc regnum magnificabitur, id est Romanorum,
            super omnia regna gentium et nequaquam delibitur a nullo eorum in aetemum. Habent enim
            arma inexpugnabilem, per quem omnes deiciuntur adversarii eius.</div>
      </div>
      <div n="6" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Abhinc igitur considerate a circumgyrantium temporum regnantium, et
            haec est veritas rerum, que se ipsa darius ostendit, absque ullo errorem caligines vel
            aliquam seductionem.</div>
         <div n="2" type="sec">A Nebroth enim, qui fuit irous, usque ad Perrusdec regna gigantum
            obtenuit terra Babyllonia. Et a Perusdec usque ad Ses seniores, qui fuit de Hidruhigam,
            regnabant Persi. Et a Ses usque ad Perusdech regnaverunt de Lee et a Phun. Et a Perusdec
            usque 5 ad Seneribec et Babylloniae regnabant.</div>
         <div n="3" type="sec">Et accepit Seneribec uxorem Iecnad de Ararat. Et peperit ei
            Ardemelech et Tzaratzar. Et hi interfecerunt patrem suum et fugierunt in terra
            Ararat.</div>
         <div n="4" type="sec">Et regnavit illuc Saradon in Babyllonem pro patre suo Seneribech, et
            Nabucchodonossor, qui erat ex patre Luzia et ex matre reginae Saba.</div>
         <div n="5" type="sec">Cumque igitur introisset Seneribech ad pugnandum cum rege Indiae et
            exisset usque Saba et dissolasset quamplurimas regiones, convenit cum eo exisse
            Nabuchodonossor, illo vidilicet educens eum simulque secum, et constituit eum principem
            militiae 5 suae. Et propter sapientiam, que in illo erat, et potentiam datum est ei
            regnum Babylloniae.</div>
         <div n="6" type="sec">Et sumpsit sibi uxorem de Medis, nomine Erusdem. Et post obitum
            Nabocchodonossor et Baltasar, filii eius, regnavit Darius Medus, nepus Erusdum. Darius
            autem duxit uxorem Dorun, Persissa genere, de qua natus est Chores Persus.</div>
      </div>
      <div n="7" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Audi nunc igitur, quomodo conmixti sunt hi reges cum invicem sibi, et
            hi quidem Babyllonis Mediis et Persis vero cum Medis. Et obtenuit et potentior factum
            est regnum Babyllonis quam Aethiopiae et Saba et omnium regum gentium a mare usque ad
            Euphra- ten flumine. Adhuc autem et Daviticum regnum per Nabuchodonossor devinctum est,
            etiam et Arabeorum et Aegyptorum.</div>
         <div n="2" type="sec">Darius ergo Medus supergressus est regnum Indorum et Aethiopum.
            Chores autem Persus obtenuit Thraciam et redimet filios Israhel et misit in terra
            promissionis praecipiens eis aedificare templum Dei, quod distructum erat ab
            Nabuchodonossor. Et propter hoc factum est secundum imperium Chores regis.</div>
      </div>
      <div n="8" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Audi igitur nunc certisseme, quomodo quatuor haec regna convinerunt
            sibi: Aethiopes enim Macedonis et Romanis Greci. Haec sunt quattuor venti...cummoventes
            mare magnum.</div>
         <div n="2" type="sec">Philippus namque pater Alexandri quidem Macedon fuit et accepit in
            coniugium Cuseth, filia regis Phol Aethiopiae, de qua hie natus est Alexander, Gregorum
            tyrrannus factus.</div>
         <div n="3" type="sec">Hie condedit Alexandriam magnam et regnavit in ea annis XVIIII. Iste
            discendens in Eoam occidit Darium Medorum et dominatus est multarum regionum et
            civitatum et demultavit terram et discendit usque ad mare, qui vocatur 'Regio Solis',
            ubi conspexit gentes inmundas et aspectu onibilis.</div>
         <div n="4" type="sec">Sunt autem ex filiis Iapeth nepotes, quorum inmunditiam videos
            exorruit. Commedebant enim hi omnes cantharo speciem omnem coinquinabilem vel
            spurcebilem, id est canes, mures, serpentes, morticinorum cames, aborticia, informabilia
            corpora et ea, que in alvo necdum † per leniamenta † coaculata sunt vel ex aliqua parte
            † membrorum producta conpago † formam figmenti possit perficere vultum vel figuram
            expremere et haec iumentorum, necnon etiam et omne speciem ferarum inmundarum. Mortuos
            autem nequaquam sepeliunt, sed sepe commedent eos. </div>
         <div n="5" type="sec">Haec vero universa contemplatus Alexander ab eis inmunditer et
            sceleriter fieri, timens ne quando eant exilientes in terra sancta et illa contaminent a
            pollutis suis iniquissimis afectationibus, depraecatus est Deum inpensius. Et
            praecipiens congregavit eos omnes mulieresque eorum et filius et omnia scilicet castra
            illorum.</div>
         <div n="6" type="sec">Et eduxit eos de terra orientale et conclusit minans eos, donee
            introissent in finibus Aquilonis. Et non est introitus nee exitus ab Orientem usque in
            Occidentem, quis per quod quis possit ad eos transire vel introire.</div>
         <div n="7" type="sec">Continuo ergo supplicatus est Deum Alexander, et exaudivit eius
            obsecrationem et praecipit Dominus Deus duobus montibus, qui bus est vocabulum 'Ubera
            Aquilonis', et adiuncti proximaverunt invicem usque ad duodecim cubitorum.</div>
         <div n="8" type="sec">Et construxit portas aereas et superinduxit eas asincitum, ut, si
            voluerint eas patefacere in ferro, non possunt aut dissolvere per igne nee valeant
            utrumque, sed statim ignis omnis extinguitur. Talis enim est natura asinciti, quia neque
            ferro confringitur ictus ferientes neque igne suscipit resolutionem. Universas enim
            adinventiones daemonum et caliditates mortiferas vel supervaguas operantur.</div>
         <div n="9" type="sec">Haec obscinissime et deforme vel sordidae gentes cuncta [que] magicae
            artis malorum abutuntur inmunditer. Etiam in his illorum sordidam et inhumanam, magis
            autem, ut conpetenter dicitur, Deo odibilem distructa est maleficia, ita ut non possint
            neque ferro neque per igne vel quodcumque libet aliud astuciam easdem reserare vel
            aperire portas et fugire. </div>
         <div n="10" type="sec">In novtsstmts vero temporibus secundum Ezechielis prophetiam, que
            dicit: 'In novissimo die consumrnationes mundi exiet Gog et Magog in terra Israel,' qui
            sunt gentes et reges, quos retrusit Alexander in finibus Aquilonis? Gog et Magog et Anog
            et s Ageg et Achennaz et Dephar et Putin~i et Libii et Eunii et Pharizei et Declemi et
            Zarmathae et Theblei et Zarmatiani et Chachonii et Amazarth~ et Agrimardii et Anuphagii,
            qui dicuntur Cynocephali, et Tharbei et Alanes et Physolonicii et Arcnei et Asalturii.
            Hi viginti duo reges consistunt reclusi intrinsecus portarum, quas confixit
            Alexander.</div>
      </div>
      <div n="9" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Defuncto igitur namque Alexandra, primus rex Gregorum, regnaverunt
            pro eo quattuor pueri eius: non enim coniunctus est matrimonio aliquando. Chuseth vero
            mater eius regressa est in propriam patriam Aethyopiam.</div>
         <div n="2" type="sec">Byzas igitur, qui Byzantium condedit, misit per mare ad Phol, regem
            Aethiopiae, Germanicum, sui exercitus principem, et pacificavit cum eo, scribens ei de
            Chuseth, matrem Alexandri, qualiter earn sibi accipiat in uxorem et regnificet
            earn.</div>
         <div n="3" type="sec">Suscipiens ergo Phol rex litteras a Germanico et videos, que
            detulerat largissima dona, et accipiens nimis laetatus est. Surrexit igitur et ipse et
            congregans ex omnibus speciorum Aethiopiae sumensque pariter et filiam suam Chuseth
            profectus est in Byzantium abens secum XXX milia Aethiopum in comitatu. Et susceptus est
            a Byzas protinus foras trans mare in Calcidonum cum multa nimiaque alacritate animi.
            Dedit autem et dona cupiosa valde his, qui cum eo fuerant. Et introivit Phol in Byzantem
            et dedit munera magna et dona maxima secundum regalem magnani- mitatem.</div>
         <div n="4" type="sec">Et accipit rex Byzas Chuseth, filiam Phol regis Aethiopiae, ex qua ei
            nata est filia, quam et nuncupavit in nomine civitates Byzanteam, quam et nuptus est
            Romyllus, qui et Armaleus, rex Romae. Propter nimiam autem pulchritudinem eius dilexit
            earn valde. Erat quippe et ipse nimis simplex et magnanimus, unde et in dotalibus eius,
            ut sunt matrimonialia, donavit ei Romam. Audientes autem optimatis eius indignati sunt
            contra eum.</div>
         <div n="5" type="sec">Peperit vero ei Bizantea filios tres, quos et nuncupavit,
            primogenitum quidem secundum appellationem patris Armaleum, secundum autem Urbanum,
            tertium denominavit Claudium.</div>
         <div n="6" type="sec">Regnaverunt igitur uterque, et quidem Armaleus in Romam pro patri suo
            Armaleo, Urbanus vero in Byzam civitatem matris suae, Claudius autem in
            Alexandria.</div>
         <div n="7" type="sec">Optinuit igitur semen Chuseth, filiae Phol regis Aethiopiae,
            Macedonumque et Romanorum...ex semine Aethiopum. Haec »praeveniet manus eius Deo« in
            novissimo die secundum propheticam expositionem. Providens autem beatus David
            spiritalibus oculis et praenoscens, quomodo Chuseth, filia Phol regis Aethiopiae,
            incipiet exsuscitare regnum Romanorum, praefatus est dicens: » Aethiopia praeveniet
            manus eius Deo. « Qui dam igitur consideraverunt, quia propter Aethiopum regnum
            conpulsus beatus David haec locutus est, sed mentiti sunt veritate, qui haec ita
            existimant,</div>
         <div n="8" type="sec">siquidem etenim ex semine Aethiopissy constituto regno hoc
            constructum est magnum et venerabilem lignum sanctae et honorificum et vivificatoriae
            crucis, quod in medio terrae confixum est: unde fortassis, ut conpetet, ipse effatus est
            antiquus pater David, ita pronuntians: »Aethiopia praeveniet manus eius Deo«. Non est
            enim gens aut regnum sub caelo, quae praevalere possunt superare regnum
            christianorum,</div>
         <div n="9" type="sec">—sicuti iam enim praefati locuti sumus superius-, quod in media
            terrae vivificans confixa et solidata est crux, a quo et orbis terrae fines valde
            sapienterque discribuntur constare secundum latitudo quoque et longitudo et altitudo vel
            profundum. Qualisve possit vel 5 quis poterit virtutem superare umquam sanctae crucis
            adpraehendere potentiam? Sic enim obtinet venerationem Romani imperii dignitas, pollens
            per eum, qui in ea pependit, dominum nostrum Iesum Christum.</div>
      </div>
      <div n="10" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Audiamus igitur, quid praedicatur divinorum Paulus edocuit
            significans de novissimo diae et Romanorum regnum. In quibusdam enim secundam ad
            Thesalonicensis epistolam ita inquid: » Rogamus itaque vos, fratres, per adventum Domini
            nostri Iesu Christi et vestro conventui in id ipsum, ut non cito moveamini a sensa
            vestro neque terreamini neque per spiritum neque per verbum neque per epistolam tamquam
            per nos missa, quasi instet adventus Domini; ne quis vas seducat ullumodo, quia nisi
            vinerit discessio primum et revelatus fuerit homo iniquitatis, filius qui est
            perditiones, qui est adversarios et extollens se super omnem quod dicitur Deum aut quod
            colitur, ita ut in templo Dei sedeat ostendens se, quasi sit Deus,« et post posillum:
            »Solumodo nunc,« inquid, »qui tenet, teneat, donee e medio fiat, et tunc revelabitur
            iniquus«.</div>
         <div n="2" type="sec">Quis igitur est »e medio, « nisi Romanorum imperium? Omnes enim
            principatus et potestas huius mundi distruetur absque hunc.</div>
         <div n="3" type="sec">Namque hie oppugnatur et non superabitur, et omnes gentes, qui cum eo
            confligunt, conterentur vel consumentur ab eo. Et obtenebit, donee ultima bora
            perveniet, et haec »preveniet manus eius Deo«, etiam secundum apostolum dicentem:
            »cumque distruetur omnes principatus et potestas universa et ipse Filius tradederit
            regnum Deo et Patri«. Qual em regnum? Scilicet Christianarum.</div>
         <div n="4" type="sec">Ubi enim umquam erit vel fuit aut est regnum sive alia potentia, que
            super hunc emineat? Si volueris enim mihi, quod certum est, pertractare, accipe, quaeso
            te, mihi Mosaicam plebemque tantis signis et portentis et in profundum maris etiam
            Aegyptius excucientem. Vide mihi et Iesum Nave, sub quem etiam sol circa Gabaon stetit
            et luna circa vallem Hiericho. Et alia quam pluriora et stupenda Deo miracula fiunt et,
            ut verius † clare quod † dicam, omnem Hebreorum considera fortitudinem, quomodo sub
            Romanorum imperio deleta et contrita est. Titus igitur et Vespasianus conciserunt
            universus. Numquid templum in aratro expugnans Adrianus non aravit? Quis ergo igitur
            fuit vel erit secundum hunc aliud regnum? Sed nullum vidilicet invinimus, si pro veri
            tate curam geramus. </div>
         <div n="5" type="sec">Nonne mille anni regnaverunt He brei? Et abscisum est regnum eorum!
            Aegyptii autem trium milium annorum, et ipse nihilhominus ita perierunt. Babyllonitae
            quattuor milium regnant annorum, sed et ipse similiter abscidentur. Concisione igitur
            Macedoniorum regnum (sive Aegyptiorum) conflixerunt armis adversus regnum Romanorum seu
            barbarorum regnum, id est Turcorum, et Abares, qui simul universi absorti ab eo
            sunt.</div>
         <div n="6" type="sec">Itaque postquam absortum fuerit regnum Persarum, consurgent pro illis
            adversus Romanorum imperium filii Hismahel, filii Agar, quos scriptura commemorans
            'australem brachium' appellavit, Danihel quoque hoc praedicens. Et contradicunt regno
            Romanorum in numero circumeuntium temporum, septimo ipso tempore annorum, id est in
            septemilium annorum mundi, eo quod adpropinquavit consumatio saeculi et non erit
            longitudo temporum amplius.</div>
      </div>
      <div n="11" type="ch">
         <div n="1" type="sec">In novissimum enim miliarium, seu septimo tunc agentem, in ipso
            eradicabitur regnum Persarum. Et in ipso septimo miliaria incipient exire semin Ismahel
            de deserto Ethribum et, cum exierint, congregabuntur unanimes in magnam Gabaot.</div>
         <div n="2" type="sec">Et illic conplebitur, quod dictum est per Ezechielem prophetam: »Fili
            hominis«, inquid, »voca bestias agri et volatilia caeli et exhortare illa, dicens:
            »Congregamini et venite eo quod sacrificium magnum immolo vobis. Manducate cames fortium
            et bibite 5 sanguinem excelsorum «.</div>
         <div n="3" type="sec">In hac itaque Gabaoth cadent in ore gladii...a semine Ismaheles, qui
            appelatus est 'onager', eo quod in ira et furore mittuntur super faciem totius terrae,
            super homines quoque et iumenta et bestias silve et super omnem saltum et plantiriam et
            super omnem 5 nemorum et in omnem speciem fructiferam.</div>
         <div n="4" type="sec">Et erit adventus eorum castigatio sine misericordia et praehibunt eis
            super terra quattuor iste plage, id est: interitus et perditio, corruptio quoque et
            desolatio.</div>
         <div n="5" type="sec">Dicit enim Deus ad Israel per Moysen: »Non quia diligit vos dominus
            Deus, introducit vos in terram promissiones, ut hereditemini earn, sed propter peccata
            inhabitantium in earn«. Sic etenim filios Ismahel, non quod eos diligat dominus Deus,
            dabit eis potentiam hanc, ut obteneant terram christianorum, sed propter peccatum et
            iniquitatem, quae ab eis committitur. Similia eis non sunt facta, sed neque fiunt in
            omnebus generationibus. </div>
         <div n="6" type="sec">Namque igitur induentur viri adulterinis muliercolis et meretricum
            indumenta et quemadmodum muliercolas semetipsos exomabant stantes in plateis et in
            foribus civitatum palam omnibus et »inmutaverunt naturalem usum in eum, qui est contra
            natura«, 5 sicuti beatus quoque et sacratissimus apostolus inquid. Similiter et mulieres
            haec, quod et viri, agentes.</div>
         <div n="7" type="sec">Convenerunt itaque uni muliere pater simul et filius illius et frater
            et universi, qui cognatione adiunti videntur. Ignorabantur enim a meretricibus. Propter
            quod sapientissimus Paulus ante temporum seriem fortassis exclamans ait: »Propter hoc
            enim«, inquit, »tradedit illos Deus in passiones ignominiae, nam faeminae eorum
            conmutaverunt naturalem usum in eum usum, qui est extra naturam, similiter vero et
            masculi eorum demittentes naturalem usum faeminae exarserunt in desideriis suis in
            invicem, masculi in masculos turpitudinem operantes et retributionem mercidis erroris
            sui in semetipsos recipientes «.</div>
         <div n="8" type="sec">Propter hoc igitur tradentur a Deo in manus barbarorum, a quibus
            cadent in omni inmunditiam et fetorem pollutionis, et contaminantur mulieres eorum a
            pollutis barbaris. Et mittunt sortes filii Ismahel super filios et filias eorum.</div>
         <div n="9" type="sec">Et traditur terra Persarum in corruptionem et perdictionem, et
            habitatores eius in captivitatem et occisionem abducentur, Armeniam quoque et eos, qui
            habitant in ea, in captivitatem et gladio corruentes. Capadociam in corruptionem et in
            desolationem, et 5 eius habitatores in captivitate et iugulationem absorbentur.</div>
         <div n="10" type="sec">Sicilia erit in desolationem et eos, qui habitant in ea, in
            occisionem et captivitatem ducuntur. Terra Syriae erit in solitudine et corrupta, et
            commorantes in ea in gladio perient. Cilicia desolabitur et, qui inhabitant in ea, erunt
            in corruptionem et in captivitate ducentur.</div>
         <div n="11" type="sec">Grecia in occisione gladii et perditione vel corruptionem et, qui
            sunt eius habitatores, in captivitate ducuntur. Romania corrumpitur et in occisione erit
            et convertuntur in fuga. Et insulas maris in desolationem erunt et, qui in eis habitant,
            peribunt in gladio et in captivitate.</div>
         <div n="12" type="sec">Aegyptus quoque et Oriens vel Siriam sub iugo erunt et in
            tribulationes inmensas coartantur. Angariabuntur enim sine misericordia et appetuntur
            super vires animarum suarum pundus auri vel argenti. Et erunt habitatores Aegypti vel
            Syriae in angustia et afflictionem septies tantum his, qui in captivitate sunt.</div>
         <div n="13" type="sec">Et replebitur terra promissiones hominum a quatuor ventis, qui sub
            caelo sunt. Et erunt tamquam locustae in multitudinem, que congregabitur a vento, et
            erit in eis pestilentia et fames. Et exaltabitur cor eorum exterminatorum et in
            superbiam elevabitur et loquentur excelsa usque ad tempus constitutum eis et obtenebunt
            introitumque et exitum aquilonis et eoam, occasum et a maritima, et erunt omnia sub iugo
            eorum: homines quoque et iumenta, volatilia vel pisces mari natantia, etiam et aquis
            maris obaudient eis.</div>
         <div n="14" type="sec">Et destitute civitates, quae viduate ab eis de habitatoribus suis
            fuerunt, erunt illorum. Et scribent sibi terminos per solitudinem. Et ligna silvarum et
            pulverem terrae et lapides et ubertas terrae et pisces maris erunt in introitum eorum.
            Et labores vel sudores agri- cultorum terrae et hereditas divitum et, que inferuntur
            sanctis, sive aurum sive argentum sive lapides praetiosae seu eramentum vel ferrum sit,
            omnia illorum erit. Indumenta etiam sacrata vel praeclara et escas omnes et omnem,
            quicquid praetiosum est, illorum erunt. Et exaltabitur cor eorum usque adeo, ut et
            mortuos appetant secundum aequalitatem vivorum. Similiter autem et ex pupillis et viduis
            et ex sanctorum exigentes.</div>
         <div n="15" type="sec">Et non miseribuntur inopem et pauperem, omnem enim maiorem natum
            inhonorant et affligunt egenus et non habebunt viscera misericordiae neque super
            inbecilis et infirmos, sed inludent et derident omnes, qui in sapientia fulgebunt, et
            eos, qui in rebus rei publicȩ magnificantur. Et conticiscent universi silentio vel
            timore, non valentes arguere vel proloqui: »quid est hoc?« aut: »quid illud? «, et
            obstupescunt omnes pre tim ore, qui inhabitant terram. Et erit sapientia eorum et
            disciplina prodiens a semet ipsam eis, non subcrescens neque † addendum vel adiciendum
            ad eam † et non erit, qui possit inmutare aut quirillare sermones eorum.</div>
         <div n="16" type="sec">Et erit iter eorum a mari usque ad mari, et ab ortu solis usque ad
            occasum, et ab aquilone usque ad desertum Ethribum. Et vocabitur iter eorum viam
            angustiae et gradiuntur in ea senes et seniores sue, inopesque et divites, esurientes et
            sicientes, compediti, et beatificant eos, qui iam mortui sunt.</div>
         <div n="17" type="sec">Etiam namque ab apostolo praedicta disciplina - seu discessio -haec
            est. Qui ut enim inquid: »nisi cum vinerit discessio primum et revelatus fuerit homo
            peccati, filius perditiones«. Si quidem discessio est disciplina vel correptio et
            corripiuntur universi habitatores tenae. Et quoniam onager appellavit Deus Ismahelem
            patrem illorum, propter hoc onagri et capriae a deserto et omnem speciem bestiarum
            supergredientum raviem et mansuetorum conterentur ab eis et paucitabunt sub eis et
            persequentur homines et bestias silvae famae interibunt eo, quod distituti sunt regiones
            tenae, et abscident omnem lignum saltui et speciem montium disperiet, et desolabuntur
            urbes et erunt regiones sine via, eo quod deminuta est humanitas, et polluitur terra a
            sanguinae et continebit fructos suos. Non enim sunt homines qui tyrannico morae
            barbaricae nationes obtenentes, sed filii sunt a deserto exilientes et ideo in
            desolationem prodiunt. Corrupti sunt et in corruptione mittentur, et odibiles sunt atque
            abhominabiles et ideo odium amplectuntur. Et in principia exitus eorum incipientes ab
            heremo habentibus in utero gladio perforabunt et fetum conpungent simul cum matribus, et
            infantes ab umeris nutricum rapientes percutient, et erunt bestiis in escam.</div>
         <div n="18" type="sec">Sacerdotes autem intrinsecus sanctorum locorum coinquinantes
            interficient et concumbent cum mulieribus [intus] in venerabilibus vel sacratis locis,
            in quibus mysticum et incontaminatum sacrificium perficitur caelebrandum. Et sacratas
            stolas superinduentur mulieres eorum et super filios suos inponent ea et super filias
            suas. Et in equis suis et super lectis expandent ea et iumenta sua ad sepulchra
            sanctorum colligant tamquam ad praesipia. Et erunt homicidae et percorrupti et ignis
            probationes genere christianorum.</div>
      </div>
      <div n="12" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Sacratissimus enim apostolus inquid: »Non enim omnes, qui ex Israhel,
            hi sunt Israhel «. Itaque non omnes, qui dicuntur christiani, ipsi christiani sunt.
            »Septe enim«, sicut dicit Scriptura, »virorum milia salvati sunt filiorum Israhel, qui
            non curvaverunt genua sua ante Baal«, et omnes populus Israhel per eos sal vi facti
            sunt.</div>
         <div n="2" type="sec">Sic et in ipso tempore discessiones et eruditionis filiorum Ismahel
            pauci inveniuntur christiani viri, quemadmodum ipse Salvator noster in sanctis
            evangeliis dicit: » Utique veniens Filios hominis, putas, inveniet fidem in terram? «.
            Minuetur vero in tempore illo spiritus perfectorum.</div>
         <div n="3" type="sec">Et multi abnegabunt viram fidem, vivificatoriam vero crucem Christi
            et sancta mysteria. Etiam sine aliqua vim vel tormenta aut flagellis abnegant Christum
            et adsecuntur transgressoribus.</div>
         <div n="4" type="sec">Praecidens enim divinitus plenus Apostolus praedicavit, dicens quia
            »in temporibus illis recidunt quidam a fidem, adtendentes spiritibus erroris et demonium
            doctrinas in infidelitate et dolo mendacibus sermonibus et cauteriantium suam
            conscientiam« .</div>
         <div n="5" type="sec">Et continuo adiciens idem dicit: »In novissimis diebus insurgunt
            tempora saevissima. Erunt enim homines semetipsos amantes, amatores pecuniae, elati,
            superbi, blasphemi, parentibus non oboedientes, inutilis, inmundi, sine affectionem,
            absque foes dere, delatores, incontenentes, inmoderati, malorum amatoris, proditores,
            susorrones, inflati, luxoriosi magis quam amatores Dei, habentes quidem pietatis formam,
            virtutem autem eius negantes «.</div>
         <div n="6" type="sec">Et omnes inbicillis et infidelis in ilia correptionem manifestabuntur
            et semetipsos segregabunt ab ecclesiis sanctis propria voluntate. Idem enim tempus
            advocat eos in errorem. Humiliter vero sentientes et quieti suavisque et verissimi,
            liberi quoque vel sapientes, etiam et electi vel utiles non queruntur in tempore
            illo,</div>
         <div n="7" type="sec">sed propter hos inquiruntur, quicumque tales sunt: semetipsos
            diligentes, cupidi pecuniae, elati, superbi, blasphematores, raptares, plurium
            possessores, circumventores, ebriosi, inmisericordes, transgressores, sine affectionem,
            sine vinculo caritatis, insuaviles, inmundi, damnatores, incontinentes, inmansueti,
            furibundi, proditores, susurrones, protervi, inflati, luxoriosi, lenocinio amatores
            magis quam amatores Dei, fornicatores, adulteri, fures, periuratores, mendaces,
            plagiarii, habentes speciem quidem pietatis, virtutem autem eius negantes.</div>
         <div n="8" type="sec">Isti tales erunt mtmstri dierum illorum et omnia, que ab eis
            imperantur, facile perficiunt. Timentes vero Deum in nihilo reputabuntur in conspectu
            oculorum eorum, sed erunt in vituperationem, quemadmodum conculcatur stercore.</div>
      </div>
      <div n="13" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Erunt enim homines in illa correptionem filiorum Ismahel et veniunt
            in necessitatibus usque quo desperent vitam suam. Et tollitur honor a sacerdotibus et
            subpraemitur ministerium Dei et quiescit omnis sacrificium ab ecclesiis, et erunt
            sacerdotes sicut et populus.</div>
         <div n="2" type="sec">Et in eodem tempore, seu in septimo ebdomatico tempore, cumque
            conplebitur numerus annorum potentatui eorum, per quod obtenuerunt terram,
            multiplicabitur etiam et tribulatio super homines et super iumenta, et erit fames et
            pestilentia et corrumpentur homines et proicientur homines super faciem terrae sicut
            pulvis, et per singulos dies in tempore illo adhuc plagam unam adicietur
            hominibus.</div>
         <div n="3" type="sec">Etiam dormiens adcuvabit homo ad vesperum et exsurget mane et
            reperiet ad limen ianuae domus suae, qui eum exigunt pundus auri vel argenti et
            angariantes se, et expenditur omnes acceptio auri et argenti. Et venundabit homo omnem
            utensilium suum et feramenta sua operaturia et mortalia vestimenta sua.</div>
         <div n="4" type="sec">Et in ipso ebdomatico tempore vindunt homines natos suos. Cuius
            itaque rei gratia dispexerit Deus fidelis ut sufferant has tribulationes, sed ut
            monstrentur qui sunt fidelissimi quoque vel infidelis et ut separentur lollia a tritico
            mundo, eo quod ignis probas tionis est tempus illud?</div>
         <div n="5" type="sec">Et longanimiter feret Deus super tribulationes iustorum et fidelium,
            ut manifesti appareant electi. Praedixit enim nobis Deus ita: »Beati«, inquid, »estis,
            cum exprobraverint vos et persecuti vos fuerint et dixerint omnem verbum malum adversum
            vos props ter me mentientes. Gaudite et exultati, quoniam mercis vestra copiosa est in
            caelis. Sic enim persecuti sunt prophetas, qui fuerunt ante vos.« »Qui autem
            sustinuerunt usque in finem, hie salvus erit«.</div>
         <div n="6" type="sec">Et post tribulationem, quae fit a filiis Ismahel, cumque periculati
            fuerint homines tribulatione passi, nequaquam habentes spem salutis aut redemptionem
            aliquam de manibus eorum, persecuti et tribulati ab eis, afflicti, qui fuerint in famem
            et sitem et nuditate, s barbaris vero nationes erunt hi commedentes et bibentes et
            iocundantes, in victoriis eorum gloriantes et in desolationibus, quibus desolaverunt
            Persidamque et Romaniam, Ciliciam quoque et Syriam, Cappadotiamque et Isauriam, Africam
            quoque vel Siciliam et eos, qui habitant proximae Romam et insulas, circumamicti
            quemadmodum sponsi, et blasphemantes dicunt quia: »Nequaquam habebunt christiani
            ereptionem de manibus nostris«.</div>
         <div n="11" type="sec">Tunc subito insurgent super eos tribulatio et angustia, et exiliet
            super eos rex Gregorum, sive Romanorum, in furore magno et expergiscitur tamquam homo a
            somno vini, quem exaestimabant homines tamquam mortuum esse et in nihilo utilem
            proficisse. Hic exiet super eos a mare Aethiopiae et mittit gladium et desolationem in
            Ethribum, que est eorum patria, et captivabit mulieres eorum et filios illorum. Super
            habitantes autem terram promissiones discendent filii regis in gladio et concidunt eos a
            terra.</div>
         <div n="12" type="sec">Et inruet super eos timor et tremor undique, et ipse et uxores et
            filii eorum et lugebunt infantes suos, flentes super eos, et omnia castra eorum, que
            sunt in terra patrum illorum, in manus regis Romanorum tradentur in gladio et
            captivitatem et morte et corruptionem.</div>
         <div n="13" type="sec">Et erit rex Romanorum inponens iugum suum super eos septiens tantum,
            quod erat iugum eorum super terra. Et conpraehendit eos angustia magna, famem et sitem
            et tribulatio. Et erunt servi ipsi et mulieres et filii eorum, et servient eis, qui sibi
            serviebant, et erit servitus eorum amarissimi et durissime centuplo.</div>
         <div n="14" type="sec">Et tunc pacificabitur terra, que ab eis fuerat distituta, et rediet
            unusquisque in terram suam et in hereditatem patrum suorum, Armeniam, Ciliciam,
            Isauriam, Africam, Greciam, Siciliam, et omnes, qui de captivitatem relictus est,
            revertetur in propria et in paterna sua.</div>
         <div n="15" type="sec">Et multiplicabuntur homines super terra, que dissolata fuerat, sicut
            locustae in multitudinem. Aegyptus vero desolabitur, Arabia igne concremabitur, terra
            Auraniae cremabitur et maritimȩ pacificantur. Et omnes indignatio et furor regis
            Romanorum super eos, qui abnegaverunt dominum nostrum Iesum Christum, exardiscit et
            sedebit terra in pace. Et erit pax et tranquillitas magna super terra, qualis nondum est
            facta, sed neque fiet similis ilia eo quod novissima est et in fine saeculorum.</div>
         <div n="16" type="sec">Erit enim laetitiam super terram et commorabuntur hominis in pace et
            reaedificabunt civitates et liberabuntur sacerdotes de necessitatibus suis et
            requiescent homines in tempore illo a tribulationibus suis.</div>
         <div n="17" type="sec">Et haec est pax, quam beatus Apostolus exposuit, quia »cum dixerint:
            'pax et securitas', tunc eis superveniet subito interitus «, et continuo Dominus in
            evangelio sic inquiens: »sicut enim in diebus Noe erant homines manducantes et bibentes,
            nubentes et nuptui tradentes, ita erit et in novissimo die«.</div>
         <div n="18" type="sec">In hac igitur pacem sedebunt homines super terra cum gaudio et
            laetitia, commedentes et sese potantes, nubentes et dantes ad nuptias, exultantes et
            gaudentes, et aedificationes construentes, et non erit in corde eorum timor vel
            solicitudo.</div>
         <div n="19" type="sec">Tunc reserabuntur portae aquilonis et egredientur virtutes gentium
            illarum, quas conclusit intus Alexander, et concutietur omnis terra a conspectu earum et
            expaviscunt homines et fugientes conterriti abscondent se in montibus et in speluncis et
            in munu- mentis. Et mortificabuntur a timore et corrumpentur prae pavore quamplurimi, et
            non erit, qui corpora sepeliat.</div>
         <div n="20" type="sec">Gentes namque, que exient ab aquilone, commedent cames hominum et
            bibent sanguinem bestiarum sicut aqua et commedent inmundas, serpentes et scurpionis et
            omnem sordidissimum et abominabilem genus bestiarum et reptilia, que repunt super
            terram, iumentorum autem et corpora mortua et abortitia mulierum. Etiam occidunt
            parvulus et cedunt eos suis matribus...et edunt eos. Et corrumpent terram et
            contaminabunt earn..., et nullus erit, qui poterit stare coram eis.</div>
         <div n="21" type="sec">Post ebdomata vero tempores, cumque [iam] conpraehenderint civitatem
            Ioppen, emittit dominus Deus unum ex principibus militiae suae et percuciet eos in uno
            momento temporis. Et post haec discendit rex Romanorum et demorabitur in Hierusalem
            septimana temporum et dimedia, quod est X anni et dimidium, et, cum suplebuntur decim et
            demedium anni, apparebit filios perditiones.</div>
      </div>
      <div n="14" type="ch">
         <div n="1" type="sec">Hie nascitur in Chorozaim et nutrietur in Bethsaidam et regnavit in
            Gapharnaum. Et laetabitur Chorozaim eo quod natus est in ea, et Bethsaida, propter quod
            nutritus est in ea, et Capharnaum ideo, quod regnaYerit in ea. Propter hanc causam in
            eYangelio Dominus tertio sententiam dedit 'Vae', dicens: » Vae tibi, Chorozaim; Yy tibi,
            Bethsaida, et tibi, Caphamaum, si usque in caelum exaltaYeris, usque ad infemum
            discendes!« .</div>
         <div n="2" type="sec">Et cum apparuerit filius perditiones, ascendit rex Romanorum sursum
            in Golgotha, in quo confixum est lignum sanctae crucis, in quo loco pro nobis Dominus
            mortem sustenuit.</div>
         <div n="3" type="sec">Et tollit rex coronam de capite suo et ponet earn super crucem et
            expandit manus suas in caelum et tradet regnum christianorum Deo et patri.</div>
         <div n="4" type="sec">Et adsumetur crux in caelum simul cum coronam regis, propter quod
            quia crux, in qua pependit dominus noster Iesus Christus propter communem omnium
            salutem, ipsa crux incipiet apparere ante eum in adventum ipsius ad arguendum perfidiam
            infidelium.</div>
         <div n="5" type="sec">Et complebitur prophetia David, que dicit in novissimis die bus:
            »Aethiopia praeveniet manus eius Deo«, eo quod ex semine filiorum Chuseth, filiae Phol
            regis Aethiopiae, ipsi novissimi praeveniunt manus suas Deo.</div>
         <div n="6" type="sec">Et cumque exaltabitur crux in caelum sursum, etiam tradet continuo
            spiritum suum Romanorum rex. Tunc distruetur omnem principatum et potestatem, ut
            appareat manifestus filius perditiones. Est autem hie de tribu Dan secundum prophetiam
            patriarchae Iacob, que dicit: »Dan, serpens in via et accubans in semitam, momordens
            calcaneum equi, et cadet ascensor retrorsum, salutarem Domini sustenens «.</div>
         <div n="7" type="sec">Equus igitur est veritas et pietas iustorum, calcaneum vera novissima
            dies. Et hi sancti, qui in eodem tempore super aequo, scilicet super veram fidem,
            aequitantes, persequuntur a serpente, sive filio perditiones; in calcaneo mordentur,
            vidilicet in ultima die, in phantasmatis et in mendacibus signis, que fiunt ab eo.</div>
         <div n="8" type="sec">Faciet etenim tunc signa et prodigia multa super tena, inercia vel
            invicillia. Caeci namque respiciunt, claudi ambulant, surdi audiunt et daemoniosi
            curantur. Convertit enim sol in tenebris et lunam in sanguinem et in his eius mendacibus
            signis et deceptiones prodigia seducit, si potest fieri, etiam electus, secuti Dominus
            explanavit.</div>
         <div n="9" type="sec">Aspiciens enim patriarcha Iacob cordis oculis consideravit, que
            futura esset a venenoso serpente, vel filio perditionis, facienda in hominibus
            tribulatio seu angustiam, et exposuit, sicut ex persona generis humani vocem emittens:
            »Salutarem tuum expectabo, Domine«. Dominus autem continuo praefatus est dicens: » Si
            fieri potest etiam in errorem inducere electos «.</div>
         <div n="10" type="sec">Ingredietur enim hie filius perditiones in Hierusolimam et sedibit
            in templo Dei sicut Deus, homo cum sit camalis ex semini viri et ex utero mulieres, de
            tribu Dan discendens. Etiam nam et Iudas Scariothes, traditur Domini, de tribu Dan
            existebat et ipse.</div>
         <div n="11" type="sec">Cumque multiplicata fuerit tribulatio dierum illorum a filio
            perditiones, non ferit divinitas aspicere perditionem generis humani, quem redimit
            proprio sanguinem et mittit continuo suos famu- los sincerissimusque carissimus, id est
            Enoch et Helian, ad arguendum inimicum. Palam omnium ergo gentium corripient eius
            seductionem et ostendunt eum mendacem coram omnem hominem et nihil esse, et quia propter
            interitum et perditionem multorum exiet. </div>
         <div n="12" type="sec">Itaque gentes videntes illum confusum et eius seductionem arguendam
            a famulis Dei, sinent eum et fugient ab illo et adherebunt iustis illis. Videns igitur
            seductor semet ipsum dirissime increbatum et ab omnibus contemptum furore et ira fervens
            interficiet sanctos illos.</div>
         <div n="13" type="sec">Tunc apparebit signum adventus Filii hominis, et veniet in nubibus
            caeli cum gloria caeleste et »interficiet eum Dominus spiritu oris sui« secundum
            expositionem apostolicam.</div>
         <div n="14" type="sec">»Tunc fulgebunt iusti « »tam quam stelle in mundo verbum vitae in se
            contenentes«, impii autem proicientur in infernum, ex quo eripiamur per gratiam et
            humanitatem domini Dei et Salvatoris nostri Iesu Christi, cum quo est Patri una cum
            Spiritu sancto omnis honor et gloria, potestas, magnitudo et imperium, nunc et semper et
            in saecula saeculorum. Amen.</div>
      </div>
      <div n="explicit" type="exp">EXPLICIT SERMO SANCTI METHODII EPISCOPI DE FINE MUNDI. DEO
         GRACIAS.</div>
   </body>
</TAN-T>