<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="../../TAN-1-dev/schemas/TAN-T.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<?xml-model href="../../TAN-1-dev/schemas/TAN-T.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!--<?xml-model href="http://textalign.net/release/TAN-1-dev/schemas/TAN-T.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<?xml-model href="http://textalign.net/release/TAN-1-dev/schemas/TAN-T.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>-->
<TAN-T xmlns="tag:textalign.net,2015:ns" TAN-version="1 dev"
 id="tag:kalvesmaki.com,2014:methodios-apoc:grc:1998">
 <head>
  <name>Aerts and Kortekaas's Greek edition of the Apocalypse of pseudo-Methodios</name>
  <rights-excluding-sources which="by-sa_4.0" rights-holder="kalvesmaki"/>
  <inclusion xml:id="HEAD">
   <IRI>tag:kalvesmaki.com,2014:methodios-apoc:grc:1998:TAN-A-div:2016-04-10T21:26:37.002-04:00</IRI>
   <name>Alignment file for The Apocalypse, written by pseudo-Methodius</name>
   <location
    href="TAN-A-div/methodios.apoc.TAN-A-div.xml"
    when-accessed="2016-05-26T05:23:10.776-04:00"/>
  </inclusion>
  <source>
   <IRI>http://id.lib.harvard.edu/aleph/007886991/catalog</IRI>
   <IRI>https://lccn.loc.gov/98225073</IRI>
   <name>Pseudo-Methodius. Apokalypsis. Greek (Hellenistic Greek) and Latin Die Apokalypse
    des Pseudo-Methodius : die ältesten griechischen und lateinischen Übersetzungen /
    herausgegeben von W.J. Aerts und G.A.A. Kortekaas. Lovanii : Peeters, 1998.</name>
  </source>
  <declarations>
   <work>
    <IRI>http://dbpedia.org/resource/Apocalypse_of_Pseudo-Methodius</IRI>
    <name>The Apocalypse, written by pseudo-Methodius</name>
   </work>
   <div-type xml:id="sec" which="section"/>
   <div-type xml:id="ch" which="chapter"/>
   <div-type xml:id="title" which="title"/>
   <div-type xml:id="var" which="variant"/>
   <filter>
    <normalization>
     <IRI>urn:uuid:c5c9fa74-a8e8-4d07-8e26-5e042839ccda</IRI>
     <name>Removed editorial angle brackets and parentheses</name>
    </normalization>
    <normalization which="no hyphens"/>
   </filter>
  </declarations>
  <agent include="HEAD"/>
  <role include="HEAD"/>
  <change when="2016-04-06" who="kalvesmaki">Started TAN file</change>
  <change when="2016-05-26-04:00" who="kalvesmaki">Began correcting text</change>
 </head>
 <body xml:lang="grc" ed-when="2016-04-05-04:00" ed-who="kalvesmaki">
  <div n="title" type="title">Τοῦ ἐν ἁγίοις πατρὸς ἡµῶν Μεθοδίου ἐπισκόπου Πατάρων τοῦ
   µάρτυρος λόγος ἠκριβωµένος περὶ τῆς βασιλείας τῶν ἐθνῶν καὶ εἰς τοὺς ἐσχάτους καιροὺς
   ἀκριβὴς ἀπόδειξις ἀρχόµενος ἀπὸ Ἀδὰµ ἕως συντελείας κόσµου.</div>
  <div n="1" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Ἰστέον ὅτι ἐξελθόντες ὅ τε Ἀδὰµ καὶ ἡ Εὔα ἐκ τοῦ παραδείσου
    παρθένοι ἐτύγχανον. Ἐν δὲ τῷ τριακοστῷ χρόνῳ τῆς ἐξόδου αὐτῶν ἐκ τοῦ παραδείσου Ἀδὰµ
    ἔγνωκεν Εὔαν τὴν γυναῖκα αὐτοῦ καὶ συλλαβοῦσα τέτοκεν Κάϊν τὸν πρωτότοκον καὶ τὴν
    ἀδελφὴν αὐτοῦ Καλµάναν· καὶ µετὰ τριακοστὸν ἕτερον ἔτος ἐγέννησε τὸν Ἄβελ σὺν τῇ
    Δεβόρᾳ τῇ ἀδελφῇ αὐτοῦ.</div>
   <div n="2" type="sec">Τῷ δὲ ἑκατοστῷ τριακοστῷ χρόνῳ τῆς ζωῆς τοῦ Ἀδὰµ ἀπέκτεινεν ὁ Κάϊν Ἄβελ τὸν
    ἀδελφὸν αὐτοῦ καὶ ἐποίησαν κοπετὸν ἐπ᾿ αὐτὸν ὅ τε Ἀδὰµ καὶ ἡ Εὔα ἐπὶ χρόνους ἑκατόν· τῷ δὲ
    διακοσιοστῷ τριακοστῷ ἔτει τῆς πρώτης χιλιάδος, ὅ ἐστιν ὁ πρῶτος αἰών, ἐγεννήθη ὁ Σὴθ ἀνὴρ γίγας
    ἐν ὁµοιώµατι τοῦ Ἀδάµ. Τῷ δὲ πεντακοσιοστῷ χρόνῳ τῆς πρώτης χιλιάδος οἱ υἱοὶ τοῦ Κάϊν
    κατεπόρνευον τὰς γυναῖκας τῶν ἀδελφῶν αὐτῶν.</div>
   <div n="3" type="sec">Γνοὺς οὖν ταῦτα ὁ Ἀδὰµ ἐλυπήθη σφόδρα. Ἐν δὲ τῷ ἑξακοσιοστῷ χρόνῳ
    τῆς αὐτῆς πρώτης χιλιάδος οἴστρῳ ἔρωτος πορνείας αἱ τούτων κατεσχέθησαν γυναῖκες καὶ
    εἰς μανίαν ἐτράπησαν καὶ τοῖς ἰδίοις ἄνδρασιν ὡς γυναιξὶν ἐκέχρηντο, καὶ γεγόνασιν
    ἀληθῶς προῦντος αίσχύνη τοῖς ὁρῶσι, καταπορνεύσασαι τὴν αἰδώ.</div>
   <div n="4" type="sec">Τῷ δὲ ὀκτακοσιοστῷ χρόνῳ τῆς ζωῆς τοῦ Ἀδὰμ κατεπλάτυνε ἐν τῇ γῇ τὸ
    μύσος τῆς πορνείας ὑπὸ τῶν υἱῶν τοῦ ἀδελφοκτόνου Κάϊν.</div>
   <div n="5" type="sec">Ἐτελεύτησε δὲ ὁ Ἀδὰμ τῷ ἐνακοσιοστῷ τριακοστῷ χρόνῳ τῆς πρώτης
    χιλιάδος· καὶ τηνικαῦτα ἐχωρίσθησαν ἀπ᾽ ἀλλήλων ἡ τοῦ Σὴθ γενεὰ ἐκ τῆς τοῦ Κάϊν
    συγγενείας, καὶ ἀνήνεγκε Σὴθ τὴν αὐτοῦ γενεὰν ἄνω ἐν ὄρει τινὶ παραπλησίῳ ὄντι τοῦ
    παραδείσου. Καὶ κατῴκουν ὅ τε Κάϊν καὶ τούτου συγγένεια ἐν τῷ πεδίῳ, ἐν ᾧ τὴν
    θεήλατον ἀδελφοκτονίαν εἰργάσατο. Τῷ δὲ τεσσαρακοσῷ χρόνῳ τοῦ Ἰάρεδ ἐπληρώθη ἡ πρώτη
    χιλιὰς ἤγουν ὁ πρῶτος αἰών.</div>
  </div>
  <div n="2" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Τῷ δὲ τριακοστιοστῷ χρόνῳ τοῦ Ἰάρεδ, ἤγουν τῆς δεθτέρας χιλιάδος,
    ἐπανέστησαν κακότεχνοι ἄνδρες, πονηροὶ καὶ παράνομοι, πάσης ἀνομίας πλήρεις, ἐκ τῶν
    υἱῶν τοῦ Κάϊν, Ἰοθβὴθ καὶ Θοθλοθκήλ, τέκνα τοῦ Λαμὲχ τοῦ τυφλοῦ, τοῦ καὶ τὸν Κάϊν
    ἀποκτείναντος· ὧν καὶ κυριεύσας ὁ διάβολος ἐτροπώσατο αὐτοὺς ἅπαν εἶδος μουσικῶν
    κατασκευάσαι.</div>
   <div n="2" type="sec">Τῷ δὲ πεντακοσιοστῷ χρόνῳ τῆς δευτέρας χιλιάδος ἔτι μείζόνως
    ἐξεκαύθησαν ἐπὶ τῇ ἀθέσμῳ πορνείᾳ πάντες οἱ ἄνθρωποι ἐν τῇ παρεμβολῇ Κάϊν τῆς
    προτέρας χείρονες γενομένοι γενεᾶς, ὃι καὶ δίκην ἀλόγων ζῴων ἀλλήλοις ἐπέωαινον, ἐπὶ
    μὲν τοὺς ἄρρενας τὸ θῆλυ, ἐπὶ δὲ τὸ θῆλυ τὸ ἄρρεν.</div>
   <div n="3" type="sec">Τῷ δὲ ἑπρτακοσιοστῷ ἔτει τῆς τοῦ Ἰάρεδ ζώης ἤτοι ἐν τῇ δευτέρᾳ
    χιλιάδι προσέθετο ὁ πονηρὸς καὶ ὀλέθριος διάβολος πόλεμον πορνείας προσάψαι τοῖς
    υἱοῖς Σὴθ εἰς τὰς θυγατέρας τοῦ Κάϊν καὶ ἐξωθήσας ἔρριψε τοὺς γίγαντας τοῦ Σὴθ ἐν
    βόθρῳ τῆς ἁμαρτίας. Καὶ ὀργισθεὶς κύριος ὁ θεὸς ἐν τῷ τέλει τῆς δευτέρας χιλιάδος
    ἐγένετο ὁ κατακλυσμὸς τῶν ὑδάτων καὶ ἠφανίσθη πᾶσα ἡ πρώτη δημιοθργία καὶ
    διάπλασις.</div>
  </div>
  <div n="3" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Καὶ τῷ ἑξακοσιοστῷ δωδεκάτῳ ἔτει τῆς ζωῆς Νῶε ἐν χρόνῳ δωδεκάτῳ
    τῆς τρίτης χιλιάδος μετὰ τὸ ἐξελθεῖν Νῶε τῆς κιβωτοῦ, ἔκτισαν οἱ υἱοὶ Νῶε νέον
    κτίσμα ἐν τῇ ἐξωτέρᾳ γῇ καὶ ἐπωνόμασαν τὸ ὄνομα τοῦ χωρίου Θαμνὼν ἐπὶ τῷ ὀνόματι τοῦ
    ἀριθμοῦ τῶν ἐξελθουσῶν ὀκτὼ ψυχῶν ἐκ τῆς κιβωτοῦ.</div>
   <div n="2" type="sec">Τῷ δὲ ἑκατοστῷ χρόνῳ τῆς τρίτης χιλιάδος ἐγεννήθη τῷ Νῶε ὑιὸς ἐν
    ὁμοιώματι αὐτοῦ καὶ ἐπωνόμασεν αὐτὸν Ἰώνητον· τῷ δὲ τριακοστιοστῷ χρόνῳ τῆς τρίτης
    χιλιάδος ἔδωκε Νῶε χαρίσματα Ἰωνήτῳ τῷ υἱῷ αὐτοῦ καὶ ἀπέστειλεν αὐτὸν ἐν τῇ γῇ τῆς
    ἑῴας.</div>
   <div n="3" type="sec">Καὶ μετὰ τὴν τοῦ Νῶε τελευτὴν τῷ ἑξακοσιοστῷ ἐνενηκοστῷ ἔτει τῆς
    τρίτης χιλιάδος ἀνῆλθον οἱ υἱοὶ Νῶε ἐκ τῆς ἑῴας γῆς καὶ ἔκτισαν ἑαυτοῖς πύργον ἐν γῇ
    Σεναάρ· κἀκεῖ ἐφύρθησαν αἱ γλῶσσαι καὶ διεμερίσθησαν ἐπὶ προσώπου πάσης τῆς
    γῆς.</div>
   <div n="4" type="sec">Ἰώνητος δὲ ὁ τοῦ Νῶε υἱὸς εἰσῆλθεν εἰς τὴν ἑῴαν μέχρι τῆς θαλάσσης
    τῆς ἐπιλεγομένης ἡλίου χώρας, ἔνθα ἡ ἀνατολὴ γίνεται τοῦ ἡλίου, καὶ κατῴκησεν
    ἐκεῖ.</div>
   <div n="5" type="sec">Οὗτος δὲ ὁ Ἰώνητος ἔλαβε παρὰ θεοῦ χάρισμα σοφίας, ὃς πρῶτος
    ἀστρονομίας τὴν τέχνην ἐφεύρατο. Πρὸς τοῦτον δὲ κατελθὼν ὁ Νεβρὼδ ὁ γίγας καὶ
    παιδευθεὶς εἴληφε παρ' αὐτοῦ τὴν βουλὴν ἐφ' ᾧ βασιλεῦσαι αὐτόν. Νεβρὼδ δὲ οὗτος τῶν
    ἡρώων ἐτύγχανεν τῶν τέκνων τοῦ Σὴθ καὶ αὐτὸς πρῶτος ἐβασίλευσεν ἐπὶ τῆς γῆς.</div>
   <div n="6" type="sec">Τῷ δὲ ἑπτακοιοστῷ ἐνενηκοστῷ ἔτει τῆς τρίτης χιλιάδος ἐκτίσθη ἡ
    Βαβυλὼν ἡ μεγάλη καὶ ἐβασίλευσεν ἐν αὐτῇ ὁ Νεβρώδ, καὶ μετὰ ταῦτα ἐποίησαν ἑαυτοῖς
    υἱοὶ Χὰμ βασιλέα ἐξ αὐτῶν, οὗ τὸ ὄνομα Πὀντιπος. Καὶ τῷ ἑπρτακοσιοστῷ ἐνενηκοστῷ
    ἐνάτῳ χρόνῳ τῆς τρίτης χιλιάδος, τῷ τρίτῳ ἔτει τῆς βασιλείας Νεβρώδ, ἔπεμψαν ἄνδρας
    δυνατοὺς ἐκ τῶν τέκνων τοῦ Ἰάφεθ, σόφους πάνυ τεχνίτας καὶ ἀρχιτέκτονας, καὶ
    κατῆλθον εἰς τὴν ἑῴαν γῆν πρὸς Ἰώνητον· τὸν υἱὸν Νῶε καὶ ᾠκοδόμησαν αὐτῷ πόλιν καὶ
    ἐπωνόμασαν αὐτὴν Ἰώνητον κατὰ τὴν προσηγορίαν αὐτοῦ.</div>
   <div n="7" type="sec">Καὶ εἰρήνη πολλὴ γέγονεν ἐπὶ τῆς βασιλείας Ἰωνήτου καὶ Νεβρὼδ ἄχρι
    τῆς ἄρτι. Ἐπὶ δὲ τῆς βασιλείας Νεβρὼδ υἱοῦ Σὴθ καὶ Ποντίπου υἱοῦ Χὰμ οὐκ ἦν εἰρήνη·
    ἐν γὰρ ταῖς ἡμέραις Νεβρὼδ οἱ υἱοὶ Χὰμ καὶ Ἰάφεθ κατ' ἀλλήλων ὡπλίζοντο.</div>
   <div n="8" type="sec">Ἔγραψε δὲ ἐπιστολὴν πρὸς Νεβρὼδ οὕτως ὅτι ἡ βασιλεία τῶν υἱῶν τοῦ
    Ἰάφεθ, αὕτη μέλλει ἐξαλείφειν τὴν βασιλείαν τῶν τέκνων τοῦ Χάμ. Αὗται γὰρ πρῶται
    βασιλεῖαι ἀνεδείχθησαν ἐπὶ τῆς γῆς καὶ μετὰ ταῦτα ἔμαθον πάντα τὰ ἔθνη καθιστᾶν
    ἑαυτοῖς βασιλεῖς.</div>
  </div>
  <div n="4" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Μετὰ δὲ τὴν βασιλείαν Νεβρώδ, τελεσθείσης ἤδη τῆς τρίτης χιλιάδος,
    τῷ ἑβδομηκοστῷ τετάρτῳ ἔτει, τουτέστι τῷ τριακοστῷ ἑβδόμῳ ἔτει τῆς τετάρτης
    χιλιάδος, ἀεὶ ἐπολέμησαν μετ' ἀλλήλων ἀμφότεροι αἱ βασιλεῖαι· καὶ ἡττήθη ἡ τῶν
    Αἰγυπτίων βασιλεία ὑπὸ τῆς Νεβρὼδ βασιλείας. Καὶ περικρατὴς γέγονεν ἡ βασιλεία
    Βαβυλῶνος ἐν τῷ σπέρματι Νεβρὼδ ἕως τοῦ Χουζιμιζδῆ· οὗτος ἔλαβεν ἑαυτῷ γυναῖκα ἐκ
    τῶν τέκνων τοῦ Χάμ.</div>
   <div n="2" type="sec">Τελετήσαντος δὲ τοῦ Χουζιμιζδῆ ἔλαβεν Ἰζδὴ ὁ τούτου ἀπόγονος τὴν
    ἑαυτοῦ μητέρα εἰς γυναῖκα καὶ ἐγέννησεν ἑαυτῷ τὸν Ἐρεσδἠ. Οὗτος συνήγαγεν ἑαυτῷ
    δυνάμεις πολλὰς καὶ ἐπανέστη κατὰ τῆς βασιλείας τῶν τέκνων τοῦ Χὰμ καὶ αἰχμαλώτευσεν
    αὐτοὺς καὶ κατέφλεξε πάσας τὰς χώρας τῆς δύσεως πυρί.</div>
   <div n="3" type="sec">Τῷ δὲ δευτέρῳ ἔτει τῆς βασιλείας Χοσδρῶ, υἱοῦ τοῦ Ἐρεσδῆ,
    συνηθροίσθησαν οἱ υἱοὶ Χὰμ καὶ κατῆλθον ἐπὶ τὴν ἑῴαν τοῦ πολεμῆσαι μετὰ τοῦ βασιλέως
    Χοσδρῶ. Ἦσαν δὲ τριακόσιαι εἴκοσι χιλιάδες πεζῶν ῥάβδους μόνον κατέχοντες ἐν ταῖς
    χερσὶν αὐτῶν.</div>
   <div n="4" type="sec">Ἀκούσας δὲ Χοσδρῶ περὶ τούτων ἐμειδίασε καὶ παρείασεν αὐτοὺς ἄχρις
    ἂν παρῆλθον τὸν Τίγριν ποταμόν. Κἀκεῖ ἐξαπέστειλεν κατ' αὐτῶν τὸν ἴδιον στρατὸν
    ἐπιβάντας ἐπὶ ἐλεφάντων καὶ ἀπέκτεινεν ἅπαντας, καὶ οὐχ ὑπελείφθη ἀπ' αὐτῶν οὐδὲ
    εἷς, καὶ οὐ προσέθηκαν ἔτι πολεμῆσαι υἱοὶ Χὰμ. Ἔκτοτε παροξύνθησαν αἱ βασιλεῖαι κατ'
    ἀλλήλων.</div>
  </div>
  <div n="5" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Καὶ ἐν τῷ τέλει τῆς τετάρτης χιλιάδος, ἤτοι τῷ εἰκοστῷ πέμπτῳ
    χρόνῳ τοῦ Χοσδρῶ, τῷ πέμπτῳ χρόνῳ τῆς πέμπτης χιλιάδος, κατῆλθε Σαμψισανὼ ἐκ τῆς
    ἑῴας, ὅς ἐστιν ἐω τῆς συγγενείας Ἰωνήτου τοῦ υἱοῦ Νῶε, καὶ ἠρήμωσεν ἀπὸ τοῦ Εὐφράτου
    ἕως τοῦ Ἐδροηγάν, τουτέστιν ἑξήκοντα ἑπτὰ πόλεις καὶ τὰς χώρας αὐτῶν </div>
   <div n="2" type="sec">καὶ ἐπέβη ἐπὶ τὰς τρεῖς βασιλείας τῶν Ἰνδῶν καὶ κατέκαυσε πυρὶ καὶ
    ἠρήμωσε καὶ ἐξῆλθεν ἐπὶ τὴν ἔρημον Σαβὰ καὶ κατέκοψε τὴν παρεμβολὴν τῶν τέκνων τοῦ
    Ἰσμαὴλ τοῦ υἱοῦ τῆς Ἄγαρ τῆς Αἰγυπτίας, παιδίσκης Σάρρας γυναικὸς Ἀβραάμ. Καὶ
    ἀπέδρασαν ἅπαντες καὶ ἀπέφυγον ἐκ τῆς ἐρήμου Αἰθρίβων καὶ εἰσῆλθον εἰς τὴν
    οἰκουμένην γῆν καὶ ἐπολέμησαν μετὰ τῶν βασιλ[εων τῶν ἐθνῶν καὶ ἠρήμωσαν καὶ
    αἰχμαλώτευσαν καὶ κατεκυρίευσαν τὰς βασιλείας τῶν ἐθνῶν τὰς ἐν τῇ γῇ τῆς
    ἐπαγγελίας·</div>
   <div n="3" type="sec">καὶ ἐπλήσθη ἡ γῆ ἐξ αὐτῶν καὶ ἐκ τῆς παρεμβολῆς αὐτῶν· ἦσαν γὰρ ὡς
    ἀκρίδες καὶ ἐπορεύοντο γυμνοὶ καὶ ἤσθιον κρέας καμήλων κατεσκευασμένον ἐν βαφίοις
    καὶ ἔπινον αἷμα κτηνῶν καὶ γάλα.</div>
   <div n="4" type="sec">Ὅτε οὖν κατεκράτησαν οἱ υἱοὶ Ἰσμαὴλ πάσης τῆς γῆς καὶ ἠρήμωσαν
    πόλεις καὶ χώρας αὐτῶν καὶ κατεδενάστευσαν ἐν ὅλαις ταῖς νἠσοις, τὸ τηνικαῦτα
    κατεσεύαζον ἑαυτοῖς ναῦς καὶ δίκην πετεινῶν ταύταις κεχρημένοι ἵπταντο ἐπὶ τῶν
    ὑδάτων τῆς θαλάσσης καὶ ἀνῆλθον εἰς τὰς χώρας τῆς δύσεως μέχρι τῆς μεγάλης Ῥώμης καὶ
    τοῦ Ἰλλυρικοῦ καὶ τοῦ Γιγήτου καὶ Θεσσαλονίκης καὶ Σαρδανίας τῆς μεγάλης καὶ
    ἐπέκεινα Ῥώμης. Καὶ κατεκυρίευσαν τῆς γῆς ἐπὶ χρόνους ἑξήκοντα καὶ ἐποίησαν ἐν αὐτῇ
    ὅσα ἠθέλησαν.</div>
   <div n="5" type="sec">Μετὰ δὲ ἑβδομάδας ὀκτὼ καὶ ἥμισυ τῆς αὐτῶν δυναστείας, δι' ἧς
    κατεκράτησαν πάσας τὰς βασιλείας τῶν ἐθνῶν, ὑπερυψώθη αὐτῶν ἡ καρδία ἐν τῷ θεάσασθαι
    αὐτοὺς κυριεύσαντας καὶ κατακρατήσαντας ἅπαντας.</div>
   <div n="6" type="sec">Ἐν δὲ τῷ καιρῷ ἐκείνῳ γεγόνασιν ἐν αὐτοῖς τύραννοι ἀρχιστράτηγοι
    τέσσαροι υἱοὶ τυγχάνοντες Οὐμαίας τῆς οὕτω παρ' αὐτοῖς ὀνομαζομένης, ὧν τὰ ὀνόματα
    Ὀρὴβ καὶ Ζὴβ καὶ Ζεβαιὲ καὶ Σαλαμανὰ· οὗτοι ἐπολέμησαν μετὰ τῶν Ἰσραηλιτῶν, καὶ καθ'
    ὃν τρόπον ἐποίησεν αὐτοῖς ὁ θεὸς λύτρωσιν ἐκ τῶν χειρῶν τῶν Αἰγυπτίων διὰ Μωσέως τοῦ
    θεράποντος αὐτοῦ, τὸν αὐτὸν δὴ τρόπον καὶ τῷ τότε καιρῷ ἐποίησεν μετ' αὐτῶν ἔλεος
    καὶ ἐλυτρώσατο αὐτοὺς ἐξ αὐτῶν διὰ τοῦ Γεδεὼν καὶ ἠλευθερώθη ὁ Ἰσραὴλ ἐκ τῆς
    δοθλείας τῶν τέκνων τοῦ Ἰσμαήλ.</div>
   <div n="7" type="sec">Οὗτος γὰρ ὁ Γεδεὼν κατέκοψε τὰς παρεμβολὰς αὐτῶν καὶ ἐκδιώξας
    ἐξήνεγκεν αὐτοὺς ἐκ τῆς οἰκουμένης γῆς εἰς τὴν ἔρημον Ἐθρίβ, ἐξ ἧς ἐτύγχανον.</div>
   <div n="8" type="sec">Καὶ οἱ ὑπολειφθέντες δέδωκαν συνθήκας εἰρήνης τοῖς υἱοῖς Ἰσραὴλ
    καὶ ἐξῆλθον ἐπὶ τὴν ἔρημον τὴν ἐξωτέραν ἐννέα φυλαί· μέλλουσι δὲ ἐξιέναι ἄλλο ἅπαξ
    καὶ ἐρημῶσαι τὴν γῆν καὶ κατακρατῆσαι τὴν οἰκουμένην καὶ τὰς χώρας ἐν εἰσόδῳ εἰρήνης
    ἀπὸ τῆς Αἰγύπτου ἕως Αἰθιοπίας καὶ ἀπὸ τοῦ Εὐφράτου μέχρι Ἰνδίας καὶ ἀπὸ τοῦ
    Τίγριδος ἕως τῆς εἰσόδου Νὼδ βασιλείας Ἰωνήτου υἱοῦ Νῶε καὶ ἀπὸ βορρᾶ ἕως Ῥώμης καὶ
    τοῦ Ἰλλυρικοῦ καὶ Γιγήτου καὶ Θεσσαλονίκης καὶ Ὀβοίας καὶ ἕως τῆς θαλάσσης τοῦ
    Πόντου, καὶ ἐν διπλότητι ἔσται ὁ ζυγὸς αὐτῶν ἐπὶ τραχήλου πάντων τῶν ἐθνῶν.</div>
   <div n="9" type="sec">Καὶ οὐκ ἔσται ἔθνος ἢ βασιλεία ὑπὸ τὸν οὐρανὸν οἳ ἰσχύσουσι
    πολεμῆσαι αὐτοὺς ἄχρι ἀριθμοῦ χρόνων ἑβδομάδων ἑπτά. Καὶ μετὰ ταῦτα ἡττηθήσονται ὑπὸ
    τῆς βασιλείας τῶν Ῥωμαίων καὶ ὑποταγήσονται αὐτῇ· καὶ γὰρ αὐτὴ μεγαλυνθήσεται ὑπὲρ
    πάσας τὰς βασιλείας τῶν ἐθνῶν καὶ οὐ μὴ ἐξαλειφθῇ οὐδεμιᾶς αὐτῶν εἰς τὸν αἰῶνα· ἔχει
    γὰρ ὅπλον ἀνίκητον, δι' οὗ πάντες αὐτῇ ἡττηθήσονται.</div>
  </div>
  <div n="6" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Ἀπ' ἐντεῦθεν οὖν κατανοήσατε ἐκ τῶν κυκλικῶν χρόνων τῶν βασιλέων
    καὶ αὐτὴ ἡ ἀλήθεια τῶν πραγμάτων δείκνυσιν ἑαυτὴν φανεράν, ἄνευ πλάνης ἢ ἀπάτης
    τινός.</div>
   <div n="2" type="sec">Ἀπὸ Νεβρὼδ γὰρ τοῦ ἥρωος μέχρι τοῦ Περουσδὲκ ἡ βασιλεία τῶν
    γιγάντων κατεκράτει τῆς γῆς Βαβυλῶνος καὶ ἀπὸ τοῦ Περουσδὲκ ἕως Σῆς τοῦ γέροντος ἐκ
    τῆς Ἰδρουηγὰν ἐβασίλευον Πέρσαι καὶ ἐκ τοῦ Σῆς ἕως Περουσδὲκ ἐβασίλευον οἱ ἐκ τῆς
    Σλὲκ καὶ Κτησφοῦν, καὶ ἐκ τῆς Περουσδῆ ἕως Σενερὴβ οἱ ἐκ Βαβυλῶνος ἐβασίλευον.</div>
   <div n="3" type="sec">Καὶ ἔλαβεν Σενερὴβ γυναῖκαν τὴν Ἱεκνὰδ ἐκ τῆς Ἀραρὰτ καὶ ἐγέννησεν
    αὐτῳ Ἀρδεμέλεχ καὶ Τζαρατζὰρ καὶ οὗτοι ἀπέκτειναν τὸν ἑαυτῶν πατέρα καὶ ἔφυγον εἰς
    τὴν γῆν Ἀραράτ.</div>
   <div n="4" type="sec">Καὶ ἐβασίλευσεν ἐκεῖ Σαραδὼν εἰς Βαβυλῶνα ἀντὶ τοῦ πατρὸς αὐτοῦ
    Σενερήβ, καὶ Ναβουχοδονόσορ ὁ ἐκ πατρὸς γενόμενος Λουζία καὶ ἐκ μητρὸς βασιλίσσης
    Σαβᾶ.</div>
   <div n="5" type="sec">Ἡνίκα οὖν εἰσῆλθε Σενερὴβ τοῦ παλεμῆσαι μετὰ τοῦ βασιλέως Ἰνδίας
    καὶ ἕως Σαβᾶ καὶ ἐρήμωσε πολλὰς χώρας, συνεξῆλθεν αὐτῳ Ναβουχοδονόσορ, ἐκείνου
    δηλονότι συνεξαγαγόντος αὐτὸν μεθ' ἑαυτοῦ, καὶ κατέστησεν αὐτὸν ἀρχιστράτηγον αὐτοῦ,
    καὶ διὰ τὴν ἐν αὐτῳ σοφίαν καὶ δυναστείαν ἐδόθη αὐτῳ ἡ βασιλεία Βαβυλῶνος.</div>
   <div n="6" type="sec">Καὶ ἔλαβεν ἑαυτῷ γυναῖκα ἐκ τῶν Μήδων τὴν Ἐρουσδούμ, καὶ μετὰ τὴν
    τελευτὴν Ναβουχοδονόσορ καὶ Βαλτάσαρ τοῦ υἱοῦ αὐτοῦ ἐβασίλευσεν Δαρεῖος ὁ Μῆδος ὁ
    ἀπέγγονος τῆς Ἐρουσδούμ. Δαρεῖος δὲ ἔγημεν τὴν Δωροὺμ Πέρσισσαν οὖσαν, ἐξ ἧς
    τίκτεται Χώρης ὁ Πέρσης.</div>
  </div>
  <div n="7" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Ἄκουε τοίνυν πῶς συνήφθησαν οἱ βασιλεῖς οὗτοι ἀλλήλοις, οἱ μὲν τῆς
    Βαβυλῶνος τοῖς Μήδοις, Πέρσαις δὲ Μῆδοι, καὶ περικρατεῖς γεγόνασιν οἱ ἐκ Βαβυλῶνος
    τῆς τε Αἰθιοπίας καὶ Σαβᾶ καὶ τῶν βασίλεων τῶν ἐθνῶν ἀπὸ θαλάσσης ἕως τοῦ Εὐφράτου
    ποταμοῦ, ἔτι δὲ καὶ τῆς βασιλείας τοῦ Δαβὶδ διὰ τοῦ Ναβουχοδονόσορ, ἔτι δὲ καὶ τῶν
    Ἀρράβων καὶ τῶν Αἰγυπτίων.</div>
   <div n="2" type="sec">Δαρεῖος δὲ ὁ Μῆδος κατεκυρίευσε τῆς τε βασιλείας τῶν Ἰνδῶν καὶ
    Λιβύων, Χώρης δὲ ὁ Πέρσης κατεκράτησε Θρᾴκης καὶ ἀπελυτρώσατο τοὺς υἱοὺς Ἱσραὴλ καὶ
    ἀπέστειλεν αὐτοὺς εἰς τὴν γῆν τῆς ἐπαγγελίας προστάξας ἀνοικοδομῆσαι τὸν ναὸν τοῦ
    θεοῦ τὸν ὑπὸ Ναβουχοδονόσορ καταπτωθέντα καὶ διὰ τοῦτο γέγονεν κατὰ τὴν διάταξιν τοῦ
    βασιλέως Χώρου.</div>
  </div>
  <div n="8" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Ἄκουε τοίνυν αὖθις σὺν ἀκριβείᾳ, πῶς αἱ τέσσαρες βασιλεῖαι
    ἀλλήλαις συνήφθησαν, οἱ Αἰθίοπες Μακεδόσι, Ῥωμαίοις καὶ Ἕλληνες· αὗταί εἰσιν οἱ
    τἐσσαρες ἄνεμοι τῆς ὑπ' οὐρανόν, οὓς ἐθεάσατο ὁ Δανιὴλ συσσείοντας τὴν μεγάλην
    θάλασσαν.</div>
   <div n="2" type="sec">Φίλιππος γὰρ ὁ Ἀλεξάνδρου πατὴρ Μακεδὼν ἦν καὶ ἔγημε τὴν Χουσὴθ
    θυγατέρα τοῦ βασιλέως Φὸλ τῆς Αἰθιοπίας, ἐξ ἧς οὖτος Ἀλέξανδρος τίκτεται Ἑλλήνων
    τύραννος γεγονώς.</div>
   <div n="3" type="sec">Οὗτος κτίζει Ἀλεξάνδρειαν τὴν μεγάλην καὶ βασιλεύει ἐν αὐτῇ
    χρόνους δέκα καὶ ἐννέα· οὗτος κατελθὼν εἰς τὴν ἑῴαν ἀπέκτεινε Δαρεῖον τὸν Μῆδον καὶ
    κατεκυρίευσε χωρῶν πολλῶν καὶ πολέων καὶ περιενόστησε τὴν γῆν καὶ κατήχθη ἕως τῆς
    ἑῴας καὶ τῆς θαλάσσης τῆς ἐπονομαζομένης ἡλίου χώρας, ἔνθα καὶ ἑώρακεν ἔθνη ἀκἀθαρτα
    καὶ δυσειδῆ.</div>
   <div n="4" type="sec">Εἰσὶ δὲ ἐκ τῶν Ἰαφὲθ ἀπόγονοι, ὧν τὴν ἀκαθαρσίαν θεασάμενος
    ἐμυσάχθη· ἤσθιον γὰρ ἅπαντες αὐτῶν κανθαροειδῶς μυσαρά τε καὶ κίβδηλα· κύνας, μύας,
    κάτας, ὄφεις, νεκρῶν σάρκας, ἀμβλώματα, ἐκτρώματα, ἔμβρυα μήπω τελείως ἀπαρτισθέντα
    ἤ τινα τῆς διαπλάσεως ἀποσῴζοντα χαρακτῆρα καὶ ταῦτα κτηνῶν, οὐ μὴν ἀλλὰ καὶ ἅπαν
    εἶδος θηρίων ἀκαθάρτων, τοὺς δὲ νεκροὺς οὐκ ἔθαπτον, ἀλλ' ἤσθιον αὐτοὐς.</div>
   <div n="5" type="sec"><div n="1" type="var">Ταῦτα ὁ Ἀλέξανδρος ἰδὼν γινόμενα ὑπ' αὐτῶν
     τά τε μυσαρὰ καὶ ἀθέμιτα, δεδιὼς μήποτε μιάνωσι πᾶσαν τὴν γῆν ἐδεήθη τοῦ θεοῦ
     περὶ αὐτῶν καὶ προστάξας συνήγαγεν ἅπαντας αὐτούς τε καὶ τὰς γυναῖκας αὐτῶν καὶ
     τὰ τέκνα αὐτῶν καὶ πάσας τὰς παρεμβολὰς αὐτῶν.</div>
    <div n="2" type="var">Ταῦτα δὲ πάντα θεασάμενος ὁ Ἀλέξανδρος ὑπ'αὐτῶν ἐναγῶς καὶ
     μυσαρῶς γενόμενα, δεδοικὼς μήπως ἀφίκοιντο ἐν τῇ ἁγίᾳ γῇ καὶ μιάνωσιν αὐτὴν
     προστάξας συνήγαγεν αὐτοὺς ἅπαντας καὶ τὰς γυναῖκας αὐτῶν καὶ τὰ τέκνα καὶ
     ἁπαξαπλῶς πάσας τὰς παρεμβολὰς αὐτῶν.</div></div>
   <div n="6" type="sec">
    <div n="1" type="var">Καὶ ἐξαγαγὼν αὐτοὺς ἐκ τῆς ἑῴας γῆς κατεδίωξεν ὀπίσω αὐτῶν,
     ἕως οὗ εἰσήχθησαν ἐν τοῖς πέρασιν τοῦ Βορρᾶ, καὶ οὐκ ἔστιν εἴσοδος οὔτε ἔξοδος
     ἀπὸ ἀνατολῶν μεχρὶ δυσμῶν, δι' ἧς τις πρὸς αὐτοὺς περάσαι ἢ εἰσελθεῖν οὐκ
     εἶχεν.</div>
    <div n="2" type="var">Καὶ ἐξγαγεν αὐτοὺς ἐκ τῆς ἑῴας γῆς καὶ κατεδίωξεν ὀπίσω αὐτῶν,
     ἕως οὗ εἰσήχθησαν ἐν τοῖς πέρασιν τοῦ Βορρᾶ, καὶ οὐκ ἔστιν οὔτε εἴσοδος οὔτε
     ἔξοδος αὐτῶν ἀπὸ ἀνατολῶν μεχρὶ δυσμῶν, δι' ἧς τις πρὸς αὐτοὺς ἢ εἰσέλθῃ ἢ
     ἐξέλθῃ.</div>
   </div>
   <div n="7" type="sec">Εὐθὺς οὖν παρακαλέσας τὸν θεὸν Ἀλέξανδρος, καὶ ἐπήκουσεν ἀυτοῦ τῆς
    δεήσεως καὶ προσέταξε Κύριος ὁ Θεὸς τοῖς δύο ὄρεσιν, οἷς ἐστι προσηγορία οἱ Μαζοὶ
    τοῦ Βορρᾶ, καὶ ἐπλησίασαν ἀλλήλοις ἄχρι πηχῶν δυοκαίδεκα. </div>
   <div n="8" type="sec">Καὶ κατεσκεύασε πυλὰς χαλκᾶς καὶ ἐπέχρισεν αὐτὰς ἀσυγκίτῃ, ἵνα εἰ
    καὶ βοὐλοιντο ἀνοῖξαι αὐτὰς ἐν σιδήρῳ μὴ δύνανται ἢ διαλῦσαι αὐτὰς πυρὶ μὴ
    ἰσχύσουσιν, ἀλλ' αὐτίκα τὸ πῦρ ὑπαντῶν σβέννυται· τοιαύτη γὰρ ἡ φύσις τοῦ ἀσυγκίτου
    ἐστίν, ὅτι οὔτε σιδήρου ὑφίσταται τὴν κατάκλασιν οὔτε πυρὸς τὴν διάλυσιν· πάσας γὰρ
    τὰς περινοίας τῶν δαιμόνων καὶ ἐπινοίας ἑώλους τε καὶ κενὰς ἀπεργάζεται. </div>
   <div n="9" type="sec">Ταῦτα τοίνυν τὰ ἐναγῆ τε καὶ κίβδηλα καὶ μυσαρώτατα ἔθνη πάσαις
    ταῖς μαγικαῖς κακοετχνίαις κέχρηνται, καὶ ἐν τούτοις αὐτῶν τὴν ῥυπαρὰν καὶ
    ἀπάνθρωρον, μᾶλλον δὲ λέγειν μισόθεον, κατήργησε γοητείαν, ὥστε μὴ δύνασθαι αὐτοὺς
    μήτε πυρὶ μήτε σιδήρῳ ἤ τινι ἑτέρᾳ ἐπινοίᾳ τὰς τοιαύτας ἀναμσχλεῦσαι πύλας καὶ
    ἀποδρᾶσαι. </div>
   <div n="10" type="sec">Ἐν δὲ τοῖς ἐσχάτοις καιροῖς κατὰ τὴν τοῦ Ἰεζεκιὴλ προφητείαν τὴν
    λέγουσαν· ἐν τῇ ἐσχάτῃ ἡμέρᾳ τῆς σθντελείας τοῦ κοσμοῦ ἐξελεύσεται Γὼγ καὶ Μαγὼγ εἰς
    τὴν γῆν τοῦ Ἰσμαήλ, οἵ εἰσιν ἔθνη καὶ βασιλεῖς οὓς καθεῖρξεν Ἀλέξανδρος ἐν τοῖς
    πέρασι τοῦ Βορρᾶ· Γὼγ καὶ Μαγὼγ καὶ Ἀνοὺγ καὶ Ἀγὴγ καὶ Ἀχενὰζ καὶ Δηφὰρ καὶ
    Φωτιναῖοι καὶ Λίβιοι καὶ Εὔνιοι καὶ Φαριζαῖοι καὶ Δεκλημοὶ καὶ Ζαρματαὶ καὶ Θηβλαῖοι
    καὶ Ζαρματιανοὶ καὶ Χαχώνιοι καὶ Ἀμαζάρθαι καὶ Γαρμίαρδοι καὶ ἀνθρωροφάγοι οἱ
    λεγόμενοι Κυνοκέφαλοι καὶ Θάρβιοι καὶ Ἄλανες καὶ Φισολονίκιοι καὶ Ἀρκναιοι καὶ
    Ἀσαλτήριοι. Οὗτοι οἱ εἴκοσι καὶ δύο βασιλεῖς καθεστήκασιν ἐμφρούριοι ἔνδον τῶν
    πυλῶν, ὧν ὁ Ἀλέξανδρος ἔπηξεν. </div>
  </div>
  <div n="9" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Τελευτήσαντος τοιγαροῦν Ἀλεξάνδρου τοῦ πρώτου βασιλέως Ἑλλήνων
    ἐβασίλευσαν ἀντ' αὐτοῦ οἱ τέσσαρες παῖδες αὐτοῦ· οὐ γὰρ ἔμηγε ποτέ. Χουσὴθ δὲ ἡ
    μήτηρ αὐτοῦ ἀνέλυσεν ἐν τῇ οἰκείᾳ πατρἰδι εἰς τὴν Αἰθιοπίαν.</div>
   <div n="2" type="sec">Βύζας οὖν ὁ κτίσας τὸ Βυζάντιον ἀπέστειλεν ἐν τῇ θαλάσσῃ πρὸς τὸν
    Φὸλ βασιλέα τῆς Αἰθιοπίας Γερμανικὸν τὸν αὐτοῦ στρατηγὸν καὶ εἰρήνευσε μετ' αὐτοῦ,
    γράψας αὐτῷ περὶ Χουσὴθ τῆς μητρὸς Ἀλεξάνδρου, ὅπως ἂν αὐτὴν λάβῃ ἑαυτῷ εἰς γυναῖκα
    καὶ βασιλεύσῃ αὐτήν.</div>
   <div n="3" type="sec">Δεξάμενος οὖν Φὸλ ὁ βασιλεὺς τὰ γράμματα παρὰ τοῦ Γερμανικοῦ καὶ
    ἑωρακὰς τὰς παρ' αὐτοῦ φιλοτιμίας καὶ δεξάμενος ἄγαν εὐφράνθη· ἀνέστη οὖν καὶ αὐτὸς
    καὶ συναγαγὼν ἐξ ὅλων τῶν εἰδῶν Αἰθιοπίας, λαβὼν δὲ ἅμα καὶ τὴν θυγατέρα αὐτοῦ
    Χουσὴθ ἐπορεύθη εἰς Βύζαν ἔχων μεθ' ἑαυτοῦ τριάκοντα χιλιάδας Αἰθιόρων. Καὶ ἐδεξιώθη
    ὑπὸ τοῦ Βύζα ἔξω πέραν τῆς θαλάσσης ἐν Χαλκηδόνγ μετὰ πλείστης θυμηδίας. Δέδωκε δὲ
    καὶ δωρήματα πάμπολλα τοῖς συνοῦσιν αὐτῷ καὶ εἰσῆλθε Φὸλ εἰς Βύζαν καὶ δέδωκε καὶ
    αὐτὸς φιλοτιμίας μεγάλας καὶ δωρδεὰς νεγίστας κατὰ βασιλικὴν μεγαλοψυχίαν.</div>
   <div n="4" type="sec">Καὶ ἔλαβεν Βύζας ὁ βασιλεὺς τὴν Χουσὴθ τὴν θυγατέρα Φὸλ βασιλέως
    Αἰθιοπίας, ἐξ ἧς ἐτέχθη αὐτῷ θυγάτηρ, ἣν καὶ ὠνόμασεν ἐπ' ὀνόματι τῆς πόλεως
    Βυζαντίαν, ἣν καὶ ἔγημε Ῥωμύλος Ἀρμελάος βασιλεὺς Ῥώμης· καὶ διὰ τὴν ὑπερβάλλουσαν
    αὐτῆς ὡραιότητα ἠγάπησεν αὐτὴν σφόδρα. Ἦν δὲ καὶ αὐτὸς ἄγαν ἁπλοῦς καὶ μεγαλόδωρος,
    ὅθεν καὶ ἐν τοῖς προικῴοις αὐτοῦ ἐδωρήσατο αύτῇ τὴν Ῥώμην· ἀκούσαντες δὲ οἱ
    μεγιστᾶνες αὐτοῦ ἠγανάκτησαν κατ' αὐτοῦ.</div>
   <div n="5" type="sec">Τέτοκεν οὖν αὐτῷ ἡ Βυζαντία τρεῖς υἱούς, ὧν τὸν μὲν ἕνα ἐπωνόμασε
    κατὰ τὴν τοῦ πατρὸς προσηγορίαν Ἀρμέλαον, τὸν δὲ ἕτερον Οὐρβανόν, τὸν δὲ ἄλλον
    Κλαύδιον.</div>
   <div n="6" type="sec">Ἐβασίλευσαν οὖν ἑκάτεροι, ὁ μὲν Ἀρμέλαος εἰς Ῥώμην ἀντὶ Ἀρμελάου
    τοῦ πατρὸς αὐτοῦ, Οὐρβανὸς δὲ εἰς Βύζαν πόλιν τῆς μητρὸς αὐτοῦ, Κλαύδιος δὲ ἐν
    Ἀλεξανδρείᾳ.</div>
   <div n="7" type="sec">Κατεκράτησεν οὖν τὸ σπέρμα τῆς Χουσὴθ θυγατρὸς Φὸλ βασιλέως
    Αἰθιοπίας τήν τε τῶν Μακεδόνων καὶ τῶν Ῥωμαίων καὶ Ἑλλήνων ἕως αἰῶνος· τοίνυν ἡ
    βασιλεία τῶν Ἑλλήνων, ἥτις ἐστὶ τῶν Ῥωμαίων, ἐκ σπέρματος τῶν Αἰθιόπων κατάγεται·
    αὕτη̼»προφθάσει χεῖρα αὐτῆς τῷ θεῷ« ἐν τῇ ἐσχάτῃ ἡμέρᾳ κατὰ τὴν προφητικὴν
    ἐκφαντορίαν. Προθεωρήσας γὰρ ὁ μακάριος Δαβὶδ ἐν τοῖς τοῦ πλεύματος ὄμμασι καὶ
    προειδὼς ὅτι Χουσὴθ Φὸλ θυγάτηρ βασιλέως Αἰθιοπίας μέλλει ἐξαλαστήσεσθαι τὴν
    βασιλείαν τῶν Ῥωμαίων, προεφήτευσε λέγων· »Αἰθιοπία προφθάσει χεῖρα αὐτῆς τῷ θεῷ«.
    Τινὲς οὖν διενοήθησαν ὅτι διὰ τὴν τῶν Αἰθιόπων βασιλείαν αἰνιττόμενος ὁ ἅγιος Δαβὶδ
    ταῦτα εἴρηωκεν, ἀλλ' ἐψεύσθησαν τῆς ἀληθείας οἱ ταῦτα νοήσαντες·</div>
   <div n="8" type="sec">ἡ γὰρ ἐκ σπέρματος Αἰθιοπίσσης σθνισταμένη βασιλεία αὕτη κέκτηται
    τὸ μέγα τε καὶ σεβάσμιον ξύλον τοῦ τιμίου καὶ ζωοποιοῦ σταυροῦ τοῦ ἐν τῷ μέσῳ τῆς
    γῆς προσπαγέντος, οὗ ἐκρεμάσθη τὸ κυριακὸν καὶ ἄχραντον σῶμα διὰ τὰς ἁμαρτίας ἡμῶν
    ὅθεν εἰκότως αὐτὸς ὁ θεοπάτωρ Δαβὶδ ἀπεφήνατο· »Αἰθιοπία προφθάσει χεῖρα αὐτῆς τῷ
    θεῷ«· οὐκ ἔστι γὰρ ἔθνος ἢ βασιλεία ὑπὸ τὸν οὐρανὸν δυνάμενον καταδυναστεῦσαι τῆς
    βασιλείας τῶν χριστιανῶν, </div>
   <div n="9" type="sec">ἕως — ὃ γὰρ εἰπόντες ἔφαμεν ἄνω τὸ ἐν μέσῳ τῆς γῆς ἐμπαγέντα — τῷ
    ζωοποιῷ ὀχύρωται σταυρῷ, ὑφ' οὗ καὶ τὰ τῆς οἰκουμένης πέρατα λίαν πανσόφως
    περιγράφονται κατά τε πλάτος καὶ μῆκος καὶ ὕψος καὶ βάθος. Ποία γὰρ ἰσχὺς ἢ τίς
    δυναστεία ἐξισχύσει πώποτε τὴν τοῦ σταυροῦ περιδράξασθαι δύναμιν, οὗ τῷ κράτει καὶ
    τῷ σεβάσματι ἡ τῶν Ῥωμαίων τεθωράκισται βασιλεία διὰ τοῦ ἐν αὐτῷ προσπαγέντος
    δεσπότου ἡµῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ;</div>
  </div>
  <div n="10" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Ἀκούσωμεν οὖν τί Παῦλος ὁ θεσπέσιος προηγόρευσεν περὶ τῆς ἐσχάτης
    ἡμέρας καὶ τῆς τῶν Ῥωμαίων βασιλείας. Φησὶ γὰρ ἐν τῇ δευτέρᾳ πρὸς Θεσσαλονικεῖς
    ἐπιστολῇ· »ἐρωτῶμεν ὑμᾶς, ἀδελφοί, ὑπὲρ τῆς παρουσίας τοῦ κυρίου ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ
    καὶ ὑμῶν ἐπισυναγωγῆς ἐπ' αὐτόν, εἰς τὸ μὴ ταχέως σαλευθῆναι ὑμᾶς ἀπὸ τοῦ νοὸς μήτε
    θροηθέντας μήτε διὰ πνεύματος μήτε διὰ λόγου μήτε δι' ἐπιστολῆς ὡς δι' ἡμῶν, ὡς ὅτι
    ἐφέστηκεν ἡ παρουσία τοῦ κυρίου· μή τις ὑμᾶς ἐξαπατάτω κατὰ μηδένα τρόπον. Ὅτι, ἐὰν
    μὴ ἔλθῃ ἡ ἀποστασία πρῶτον καὶ ἀποκαλυφθῇ ὁ ἄνθρωπος τῆς ἀνομίας, ὁ υἱὸς τῆς
    ἀπωλείας, ὁ ἀντικείμενος καὶ ὑπεραιρόμενος ἐπὶ πάντα λεγόμενον θεὸν ἢ σέβασμα, ὥστε
    αὐτὸν εἰς τὸν ναὸν καθίσαι ἀποδεικνύντα ἑαυτὸν ὅτι ἐστὶ θεός«, καὶ μετὰ βραχέα·
    »μόνον ὁ κατέχων ἄρτι ἕως μέσου γένηται, καὶ τότε ἀποκαλυφθήσεται ὁ ἄνομος«.</div>
   <div n="2" type="sec">Τίς οὖν ἐστιν ὁ ἐκ μέσου εἰ μὴ ἡ τῶν Ῥωμαίων βασιλεία; Πᾶσα γὰρ
    ἀρχὴ καὶ ἐξουσία τοῦ κόσμου τούτου καταργηθήσεται ἄνευ ταύτης·</div>
   <div n="3" type="sec">καὶ γὰρ αὐτὴ πολεμεῖται καὶ οὐχ ἡττᾶται καὶ πάντα τὰ ἔθνη τὰ
    συγκρούοντα μετ' αὐτῆς ἀναλωθήσονται ὑπ' αὐτῆς καὶ αὐτὴ κατακρατήσει, ἕως οὗ φθάσει
    ἡ ἐσχάτη ὥρα καὶ τότε »προφθάσει χεῖρα αὐτῆς τῷ θεῷ« καὶ κατὰ τὸν ἀπόστολον τὸν
    λέγοντα· »ὅταν καταργηθῇ πᾶσα ἀρχὴ καὶ πᾶσα ἐξουσία«, τότε καὶ αὐτὸς ὁ υἱὸς
    »παραδώσει τὴν βασιλείαν τῷ θεῷ καὶ πατρί«. Ποίαν βασιλείαν; Δηλονότι τῶν
    χριστιανῶν.</div>
   <div n="4" type="sec">Ποῦ γάρ ἐστιν ἢ ἔσται βασιλεία ἢ ἑτέρα δυναστεία ταύτης
    ὑπερφανεῖσα; εἰ βούλει γὰρ σποπῆσαι τὸ ἀκριβές, λάβε μοι τὸν Μωσέως λαὸν τὸν
    τοσούτοις σημείοις καὶ τέρασι καὶ βυθῷ θαλάσσης τοὺς Αἰγυπτίους ἐκτίλαντα· ἴδε μοι
    καὶ Ἰησοῦν τὸν τοῦ Ναυῆ, ὑφ' οὗ καὶ ὁ ἥλιος κατὰ Γαβαὼ ἵσταται καὶ ἡ σελήνη κατὰ
    φάραγγα Ἐλώμ, καὶ ἄλλα τινὰ ἐξαίσια θαύματα γίνεται, καὶ ἁπλῶς ἅπαν τὸ τῶν Ἑβραίων
    νόησον κράτος πῶς ὑπὸ τῆς τῶν Ῥωμαίων ἐξήλειπται βασιλείας· οὐ Τίτος καὶ
    Οὐεσπασιανὸς κατέκοψαν ἅπαντας; οὐκ ἀρότρῳ τὸν ναὸν ἐκποθήσας Ἀδριανὸς ἠροτρίασεν;
    τίς οὖν ἆρα γέγονεν ἢ γενήσεται κατ'αὐτὴν ἑτέρα βασιλεία; ἀλλ' οὐδεμίαν εὑρήσομεν,
    εἴπερ τῆς ἀληθείας φροντίζομεν.</div>
   <div n="5" type="sec">Οὐ χίλια ἔτη ἐβασίλευσαν αἱ Ἑβραῖοι; Καὶ ἐξεκόπη ἡ βασιλεία αὐτῶν!
    Αἰγύπτιοι τρισχίλια· καὶ αὐτοὶ ὡσαύτως ἀπώλοντο. βαβυλώνιοι τετρακισχίλια
    ἐβασίλευσαν, ἀλλὰ καὶ αὐτοὶ ἐκόπησαν. Ἐκκοπείσης τοιγαροῦν τῆς τῶν Μακεδόνων
    βασιλείας, ἤτοι τῶν Αἰγυπτίων, καθοπλισθεῖσα κατὰ τῆς τῶν Ῥωμαίων βασιλείας ἡ τῶν
    βαρβάρων βασιλεία, τουτέστι Τοῦρκοι καὶ Ἄραβες, καὶ οὗτοι κατεπόθησαν ὑπ'
    αὐτῆς.</div>
   <div n="6" type="sec">Εἶτα ἀναλωθείσης τῆς βασιλείας τῶν Περσῶν ἐπαναστήσονται ἀντ'
    αὐτῆς τῶν Ῥωμαίων οἱ υἱοὶ τοῦ Ἰσμαὴλ υἱοῦ τῆς Ἄγαρ, ὃν ἡ Γραφὴ »βραχίονα τοῦ νότου«
    ἐκάπεσεν, ἤγουν ὁ Δανιήλ, καὶ ἀντιτάξονται τῇ βασιλείᾳ τῶν Ῥωμαίων ἐπ' ἀριθμῷ
    κυκλουμένων ἑβδοματικῶν ἑβδόμῳ χρόνῳ, διότι ἤγγικεν ἡ συντέλεια καὶ οὐκ ἔσται μῆκος
    χρόνων ἔτι.</div>
  </div>
  <div n="11" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Ἐν γὰρ τῇ ἐσχάτῃ, ἤτοι τῇ ἑβδόμῃ, ἐν αὐτῇ ἐκριζοῦται ἡ τῶν Περσῶν
    βασιλεία, καὶ ἐν αὐτῇ ἐξελεύσεται τὸ σπέρμα τοῦ Ἰσμαὴλ ἐκ τοῦ ἐρήμου τοῦ Ἐθρίβου καὶ
    ἐξιόντες συναχθήσονται ὁμοθυμαδὸν εἰς Γαβαὼθ τὴν μεγάλην.</div>
   <div n="2" type="sec">Κἀκεῖ πληρωθήσεται τὸ λεχθὲν διὰ τοῦ προφήτου Ἰεζεκιήλ· »υἱὲ
    ἀνθρώπου, κάλεσον τὰ θηρία τοῦ ἀγροῦ καὶ τὰ πετεινὰ τοῦ οὐρανοῦ καὶ πρότρεψον αὐτὰ
    λέγων· συναθροίσθητε καὶ δεῦτε, διότι θυσίαν μεγάλην θύσω ὑμῖν· φάγετε σάρκας
    δυναστῶν καὶ πίετε αἶμα γιγάντων«.</div>
   <div n="3" type="sec">Ἐν ταύτῃ τοίνυν τῇ Γαβαὼθ πεσοῦνται ἐν στόματι μαχαίρας πάντες οἱ
    δυνάσται τῶν Ἑλλήνων, τουτέστι τῶν Ῥωμαίων· καθὼς γὰρ καὶ αὐτοὶ ἀπέκτειναν τοὺς
    δυνάστας τῶν Ἑβραίων καὶ τῶν Περσῶν, οὕτω καὶ αὐτοὶ πεσοῦνται ἐν στόματι μαχαίρας
    ὑπὸ τοῦ σπέρματος Ἰσμαήλ, ὃς ἐπικέκληται ὄναγρος, διότι ἐν θυμῷ καὶ ὀργῇ
    ἀποσταλήσονται ἐπὶ πρόσωρον πάσης τῆς γῆς ἐπί τε τοὺς ἀνθρώπους καὶ τὰ κτήνη καὶ τὰ
    θηρία καὶ ἐπὶ τὰ ἄλση καὶ τὰ φυτὰ καὶ ἐπὶ τὰς λόχμας καὶ ἐπὶ πᾶν εἶδος
    κάρπιμον.</div>
   <div n="4" type="sec">Καὶ ἔσται ἡ παρουσία αὐτῶν παιδεία ἀνίλεως· καὶ προπορεύσονται
    αὐτῶν ἐπὶ τὴν γῆν τέσσαρες πληγαί· ὄλεθρος καὶ ἀπώλεια, φθορὰ καὶ ἐρήμωσις.</div>
   <div n="5" type="sec">Λέγει γὰρ ὁ θεὸς τῷ Ἰσραὴλ διὰ Μωσέως· »οὐχ ὅτι ἀγαπᾷ ὑμᾶς Κύριος
    ὁ θεὸς εἰσάγει ὑμᾶς εἰς τὴν γῆν τῆς ἐπαγγελίας τοῦ κληρονομῆσαι αὐτήν, ἀλλὰ διὰ τὰς
    ἁμαρτίας τῶν κατοικούντων ἐν αὐτῇ«. Οὕτω καὶ τοὺς υἱοὺς Ἰσμαήλ· οὐχ ὅτι ἀγαπᾷ αὐτοὺς
    Κύριος ὁ θεὸς δίδωσιν αὐτοῖς δυναστείαν κρατῆσαι τῆς γῆς τῶν χριστιανῶν, ἀλλὰ διὰ
    τὴν ἁμαρτίαν καὶ τὴν ἀνομίαν τὴν ὑπ' αὐτῶν γινομένην· ὁμοία γὰρ αὐτῶν ὅτε ἐγένετο
    οὐδ' οὐ μὴ γενήσεται ἐν ὅλαις ταῖς γενεαῖς.</div>
   <div n="6" type="sec">Τί γάρ; Ἐνεδιδύσκοντο οἱ ἄνδρες ἐκ τῶν μοιχαλίδων γυναικῶν καὶ
    προϊσταμένων ἐσθῆτας καὶ καθάπερ γθναῖκες ἑαυτοὺς ἐξωράϊζον καὶ ἵσταντο ἐν ταῖς
    πλατείαις καὶ ἀγοραῖς τῶν πόλεων φανερῶς καὶ »μετήλλαττον τὴν φυσικὴν χρῆσιν εἰς τὴν
    παρὰ φύσιν«, καθώς φησιν ὁ ἱερὸς ἀπόστολος. Ὡσαύτως καὶ αἱ γυναῖκες ταῦτα ἅπερ καὶ
    οἱ ἄνδρες ἔπραττον.</div>
   <div n="7" type="sec">Συνεγίνοντο οὖν μιᾷ γυναικὶ πατὴρ ἅμα τῷ υἱῷ αὐτοῦ καὶ ἀδελφῷ καὶ
    παντὶ τῷ τῆς συγγενείας προσψαύοντι· ἠγνοοῦντο γὰρ ὑπὸ τῶν ἑταιρίδων. Διὸ ὁ
    σοφώτατος Παῦλος πρὸ χρόνων εἰκότως ἀνέωραξεν· »διὰ τοῦτο γᾶρ«, φησιν, »παρέδωκεν
    αὐτοὺς ὁ θεὸς εἰς πάθη ἀτιμίας· αἱ γὰρ θήλειαι αὐτῶν μετήλλαξαν τὴν φυσικὴν χρῆσιν
    εἰς τὴν παρὰ φύσιν· ὁμοίως καὶ οἱ ἄρρενες ἀφέντες τὴν φυσικὴν χρῆσιν τῆς θηλείας
    ἐξεκαύθησαν ἐν τῇ ὀρέξει αὐτῶν εἰς ἀλλήλους ἄρσενες ἐν ἄρσεσι τὴν ἀσχημοσύνην
    κατεργαζόμενοι καὶ τὴν ἀντιμισθίαν τῆς πλάνης αὐτῶν ἐν ἑαυτοῖς
    ἀπολαμβάνοντας«.</div>
   <div n="8" type="sec">Διὰ τοῦτο τοίνυν παραδίδωσιν αὐτοὺς ὁ θεὸς εἰς χεῖρας βαρβάρων,
    ὑφ' ὧν πεσοῦνται εἰς ἀκαθαρσίαν καὶ δυσωδίαν, καὶ μιανθῶσιν αὐτῶν αἱ γυναῖκες ὑπὸ
    τῶν μεμιασμένων. Καὶ ἐπιθήσουσι κλήρους οἱ υἱοὶ Ἰσμαὴλ</div>
   <div n="9" type="sec">καὶ παραδοθήσεται ἡ γῆ Περσίδος εἰς φθορὰν καὶ ἀπώλειαν καὶ οἱ
    κατοικοῦντες ἐν αὐτῇ εἰς αἰχμαλωσίαν καὶ εἰς σφαγὴν ἀχθήσονται. Ἀρμενεία καὶ οἱ
    κατοικοῦντες ἐν αὐτῇ ἐν αἰχμαλωσίᾳ καὶ μαχαίρᾳ παραδοθήσονται. Καππαδοκία εἰς φθορὰν
    καὶ ἐρήμωσιν, καὶ οἱ ταύτης οἰκήτορες ἐν αἰχμαλωσίᾳ καὶ σφαγῇ καταποθήσονται.</div>
   <div n="10" type="sec">Σικελία ἔσται εἰς ἐρήμωσιν καὶ οἱ ἐν αὐτῇ οἰκοῦντες εἰς σφαγὴν
    καὶ αἰχμαλωσίαν παραδοθήσονται. Ἡ γῆ Συρίας ἔσται ἔρημος καὶ διεφθαρμένη καὶ οἱ
    κατοικοῦντες ἐν αὐτῇ ἀπολοῦνται μαχαίρᾳ. Κιλικία ἐρημωθήσεται καὶ οἱ κατοικοῦντες ἐν
    αὐτῇ ἀπολοῦνται ἐν μαχαίρᾳ καὶ εἰς αἰχμαλωσίαν ἔσονται.</div>
   <div n="11" type="sec">Ἑλλὰς εἰς διαφθοράν, καὶ οἱ κατοικοῦντες ἐν αὐτῇ εἰς αἰχμαλωσίαν
    καὶ εἰς μάχαιραν ἔσονται· Ῥωμανία εἰς φθορὰν καὶ εἰς σφαγὴν ἔσται καὶ οἱ
    κατοικοῦντες ἐν αὐτῇ εἰς φυγὴν τραπήσονται, καὶ αἱ νῆσοι τῆς θαλάσσης εἰς ἐρήμωσιν
    καὶ οἱ κατοικοῦντες ἐν αὐταῖς ἀπολοῦνται μαχαίρᾳ καὶ αἰχμαλωσίᾳ.</div>
   <div n="12" type="sec">Αἴγυπτος ἑῴα τε καὶ Συρία ὑπὸ ζυγὸν καὶ εἰς θλῖψιν ἄμετρον
    ἀχθήσονται καὶ ἀγγαρευθήσονται ἀφειδῶς καὶ ἀπαιτηθήσονται ὑπὲρ τῶν ψυχῶν αὐτῶν
    χρυσίου ὁλκὴν ὑπὲρ τὴν ἰσχὺν αὐτῶν, καὶ ἔσονται οἱ κατοικοῦντες Αἴγυπτον καὶ Συρίαν
    ἐν στενοχωρίᾳ καὶ θλίψει ἑπταπλασίονι τῶν ἐν αἰχμαλωσίᾳ.</div>
   <div n="13" type="sec">Καὶ πλησθήσεται ἡ γῆ τῆς ἐπαγγελίας ἀνθρώπων ἐκ τῶν τεσσάρων
    ἀνέμων τῶν ὑπὸ τὸν οὐρανὸν καὶ ἔσονται »ὡς ἀκρὶς τὸ πλῆθος«, ἥτις συναθροίζεται ὑπὸ
    ἀνέμου, καὶ ἔσται ἐν αὐταῖς λιμὸς καὶ λοιμὸς καὶ ὑψωθήσεται ἡ καρδία αὐτῶν τῶν
    ὀλοθρευτῶν καὶ εἰς ὑπερηφανίαν ἀρθήσεται· καὶ λαλήσουσιν ὑπέρογκα ἕως καιροῦ τοῦ
    τεταγμένου αὐτοῖς καὶ κατακρατήσουσιν τήν τε εἴσοδον καὶ ἔξοδον τοῦ βορρᾶ καὶ τῆς
    ἑῴας καὶ δυσμῶν τῆς θαλάσσης καὶ ἔσονται πάντα ὑπὸ τὸν ζυγὸν αὐτῶν· ἄνθρωποι, κτήνη,
    πετεινά. Καὶ τὰ ὕδατα τῆς θαλάσσης ὑπακούσωσιν αὐτοῖς. </div>
   <div n="14" type="sec">Καὶ αἱ ἔρημοι πόλεις αἱ χηρωθεῖσαι τῶν οἰκητόρων αὐτῶν, ἔσονται
    αὐτοῖς· καὶ ἀπογράψονται τὰ ὄρη ἑαυτοῖς καὶ τὰς ἐρήμους· καὶ οἱ ἰχθύες τῆς θαλάσσης
    καὶ τὰ ξύλα τοῦ δρυμοῦ καὶ ὁ χοῦς τῆς γῆς καὶ οἱ λίθοι καὶ ἡ εὐφορία τῆς γῆς ἔσται
    ἐν τᾶις εἰσόδοις αὐτῶν· καὶ οἱ πόνοι καὶ οἱ ἱδρῶτες τῶν γεωργῶν τῆς γῆς καὶ ἡ
    κληρονομία τῶν πλουσίων καὶ τὰ προσφερόμενα τοῖς ἁγίοις, κἄν τε χρυσὸς κἄν τε
    ἄργυρος κἄν τε λίθοι τίμιοι ἢ χαλκὸς ἢ σίδηρος, τά τε ἐνδύματα ἱερά τε καὶ ἔνδοξα,
    καὶ τὰ βρώματα πάντα καὶ πᾶν ὅ, τι τίμιον αὐτοῖς ἔσονται. Καὶ ὑπεραρθήσεται αὐτῶν ἡ
    καρδία ἕως ἂν ἀπαιτήσωσι καὶ αὐτοὺς νεκροὺς κατ' ἰσότητα τῶν ζώντων. Ὡσαύτως ἔκ τε
    τῶν χηρῶν καὶ ὀρφανῶν καὶ ἐκ τῶν ἁγίων</div>
   <div n="15" type="sec">καὶ οὐκ ἐλεήσουσι πένητα καὶ πτωχόν· ἀτιμάσουσιν δὲ πᾶσαν
    γερουσίαν καὶ ἐκθλίψουσι τοὺς πένητας καὶ οὐ μὴ σπλαγχνισθήσονται οὔτε ἐπὶ τοῖς
    ἀσθενέσι καὶ ἀδυνάτοις, ἀλλ' ἐμπαίξουσι καὶ διαγελάσουσι τοῖς τε ἐν σοφίᾳ λάμποθσιν
    καὶ τοῖς ἐν πολιτικοῖς καὶ δημοσίοις διαπρέπουσι πράγμασι. Καὶ κατασχεθήσονται
    ἅπαντες σιγῇ καὶ φόβῳ, μὴ ἰσχύοντες ἐλέγξαι ἢ ἀποφθέγξασθαι »τί τοῦτο;« ἢ »τί
    ἐκεῖνο;« καὶ ἔσονται ἔκθαμβοι καὶ ἔμφοβοι πάντες οἱ κατοικοῦντες τὴν γῆν· καὶ ἔσται
    ἡ σοφία αὐτῶν καὶ ἡ παίδευσις αὐτοφυὴς μὴ αὐξανομένη μήτε κατ' ἐπίδοσιν αὐτοῖς
    προστιθεμένη καὶ οὐκ ἔσται ὁ δυνάμενος ἀλλοιῶσαι ἢ ἐπιμέμψασθαι αὐτῶν τοὺς
    λόγους.</div>
   <div n="16" type="sec">Καὶ ἔσται ἡ ὁδὸς αὐτῶν ἀπὸ θαλάσσης ἕως θαλάσσης καὶ ἀπὸ ἀνατολῶν
    ἕως δυσμῶν καὶ ἀπὸ βορρᾶ ἕως τῆς ἐρήμου τῆς Ἐθρίβου. Καὶ κληθήσεται ἡ ὁδὸς αὐτῶν
    ὁδὸς στενοχωρίας καὶ ὁδεύσωσιν ἐν αὐτῇ πρεσβῦται καὶ πρεσβύτιδες, πτωχοί τε καὶ
    πλούσιοι, πεινῶντες καὶ διψῶντες, δέσμιοι, καὶ μακαρίσουσι τοὺς νεκροὺς.</div>
   <div n="17" type="sec">ἡ γὰρ ὑπὸ τοῦ ἀποστόλου λεχθεῖσα παιδεία — ἤτοι ἀποστασία — αὕτη
    ἐστι· φησὶ γὰρ ὅτι »ἐὰν μὴ ἔλθῃ ἡ ἀποστασία πρῶτον καὶ ἀποκαλυφθῇ ὁ ἄνθρωπος τῆς
    ἀνομίας, ὁ υἱὸς τῆς ἀπωλείας»· ἡ γὰρ ἀποστασία παιδεία ἐστὶ παιδευθήσονται πάντες οἱ
    κατοικοῦντες τὴν γῆν. Καὶ ἐπειδὴ ὄνον ἄγριον ἐκάλεσεν ὁ θεὸς τὸν Ἰσμαὴλ τὸν πατέρα
    αὐτῶν, διὰ τοῦτο οἱ ἄγριοι ὄνοι καὶ αἱ δορκάδες τῆς ἐρήμου καὶ ἅπαν εἶδος θηρίων
    ἀτιθάσων τε καὶ ἡμέρων λιμώξουσι καὶ ὀλιγωθήσονται, καὶ ἐκδιωχθήσονται οἱ ἄνθρωποι
    καὶ τὰ θηρία ἀναλωθήσονται, καὶ κόψουσι πάντα τὰ ξύλα τοῦ δρυμοῦ καὶ τὸ κάλλος τῶν
    ὀρέων ἀφανισθήσεται· καὶ ἐρημωθήσονται αἱ πόλεις καὶ ἔσονται αἱ χῶραι ἄβατοι διὰ τὸ
    ὀλιγωθῆναι τὴν ἀνθρωπότητα καὶ μιανθήσεται ἡ γῆ ἐν αἵματι καὶ ἀποκρατήσει τοὺς
    καρποὺς αὐτῆς· οὐ γάρ εἰσιν οἱ ἄνθρωποι οἱ τυραννικῶς κρατοῦντες βάρβαροι, ἀλλὰ
    τέκνα τῆς ἐρήμου εἰσὶ καὶ εἰς ἐρήμωσιν ἥξουσιν· ἐφθαρμένοι εἰσὶ καὶ εἰς φθορὰν
    ἀποσταλήσονται· ἐβδελυγμένοι εἰσὶν καὶ τὸ μύσος ἀσπάζονται. Καὶ ἐν τῇ ἀρχῇ τοῦ
    καιροῦ τῆς ἐξόδου αὐτῶν τῆς ἐξ ἐρήμου γενομένης ῥομφαίᾳ τὰς ἐν γαστρὶ ἐχούσας
    κεντήσωσι καὶ τὰ βρέφη ἐκ τῶν μητρικῶν ἀγκαλῶν ἁρπάζοντες πατάξωσι, καὶ ἔσονται τοῖς
    θηρίοις εἰς βρῶσιν.</div>
   <div n="18" type="sec">Τοὺς δὲ ἱερεῖς ἔνδον τῶν ἁγίων μολύνοντες κατασφάξουσι καὶ
    συγκοιτασθῶσιν ταῖς γυναῖξιν ἐν τοῖς σεπτοῖς καὶ ἱεροῖς τόποις, ἐν οἷς ἡ μυστικὴ καὶ
    ἀναίμακτος θυσία ἐκτελεῖται· καὶ τὰς ἱερὰς στολὰς ἐπενδύσονται αἱ γυναῖκες αὐτῶν καὶ
    οἱ υἱοὶ καὶ αἱ θυγατέρες αὐτῶν· καὶ ἐπιθήσουσιν αὐτὰς ἐπὶ τοὺς ἵππους αὐτῶν καὶ ἐν
    ταῖς κλίναις ἐφαπλώσουσιν, καὶ τὰ κτήνη αὐτῶν ἐν ταῖς λάρναξι τῶν ἁγίων δεσμήσουσι,
    καὶ ἔσονται φονεῖς διεφθαρμένοι, ὅτι πῦρ δοκιμασίας ἐστὶ τῷ γένει τῶν
    χριστιανῶν.</div>
  </div>
  <div n="12" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Φησὶ γὰρ ὁ ἱερὸς ἀπόστολος· »οὐχὶ πάντες οἱ ἐξ Ἰσραὴλ οὗτοι
    Ἰσραήλ«· οὐκοῦν οὐ πάντες ὅσοι χριστιανοὶ λέγονται χριστιανοὶ τυγχάνουσιν. »Ἑπτὰ
    γάρ«, καθώς φησιν ἡ Γραφή, »χιλιάδες ἐσώθησαν τῶν υἱῶν Ἰσραήλ, οἵτινες οὐκ ἔκαμψαν
    γόνυ τῇ Βάαλ«, καὶ ἅπας ὁ λαὸς τοῦ Ἰσμαὴλ δι' αὐτῶν ἐσώθη.</div>
   <div n="2" type="sec">Οὕτω καὶ τότε ἐν τῷ καιρῷ τῆς τε ἀποστασίας καὶ τῆς παιδείας τῶν
    υἱῶν Ἰσμαὴλ ὀλίγοι εὑρεθήσονται χριστιανοὶ ἀληθεῖς, καθάπερ ὁ σωτὴρ ἡμῶν ἐν τοῖς
    ἁγίοις εὐαγγελίοις ἔλεγεν· »ἆρα ἐλθὼν ὁ υἱὸς τοῦ ἀνθρώπου εὑρήσει πίστιν ἐπὶ τῆς
    γῆς;« Ὀλιγωθήσεται δὲ ἐν τῷ καιρῷ ἐκείνῳ τὸ πνεῦμα τῶν τελείων. </div>
   <div n="3" type="sec">Καὶ πλλοὶ ἀπαρνήσονται τὴν ἀληθῆ πίστιν τόν τε ζωοποιὸν σταυρὸν
    καὶ τὰ ἅγια μυστήρια, καὶ χωρὶς βίας καὶ κολάσεως ἢ αἰκισμῶν ἀπαρνήσονται τὸν
    Χριστὸν καὶ ἀκολουθήσωσι τοῖς ἀποστάταις.</div>
   <div n="4" type="sec">Προλαβὼν γὰρ ὁ θεῖος ἀπόστολος ἐκήρυξεν εἰπών, ὅτι »ἐν ὑστέροις
    καιροῖς ἀποστήσονταί τινες τῆς πίστεως, προσέχοντες πνεύμασι πλάνης καὶ διδασκαλίαις
    τῶν δαιμόνων ἐν ὑποκρίσει ψευδολόγων κεκαυστηριασμένων τὴν ἰδίαν συνείδησιν«.</div>
   <div n="5" type="sec">Καὶ αὖθις ὁ αὐτός· »ἐν ταῖς ἐσχάταις ἡμέραις ἐνστήσονται καιποὶ
    χαλεποί· ἔσονται γὰρ οἱ ἄνθρωποι φίλαυτοι, φιλάργυροι, ἀλαζόνες, ὑπερήφανοι,
    βλάσφημοι, γονεῦσιν ἀπειθεῖς, ἄχρηστοι, ἀνόσιοι, ἄστοργοι, ἄσπονδοι, διάβολοι,
    ἀκραρεῖς, ἀνήμεροι, ἀφιλάγαθοι, προδόται, προπετεῖς, τετυφωμένοι, φιλήδονοι, μᾶλλον
    ἢ φιλόθεοι, ἔχοντες μόρφωσιν εὐσεβείας, τὴν δὲ δύναμιν αὐτῆς ἠρνημένοι«.</div>
   <div n="6" type="sec">Καὶ πάντες οἱ ἀσθενεῖς τῇ πίστει ἐν τῇ παιδείᾳ ἐκείνῃ
    φανερωθήσονται καὶ αὐτοὶ ἑαυτοὺς ἀφορίσουσι τῶν ἁγίων ἐκκλησιῶν ἰδίᾳ προαιρέσει·
    αὐτὸς γὰρ ὁ καιρὸς προσκαλεῖται αὐτοὺς ἐπὶ τὴν πλάνην· ταπεινόφρονες δὲ καὶ ἥσυχοι,
    χρηστοὶ καὶ ἀληθινοί, ἐλεύθεροι καὶ ἐπίλεκτοι οὐ ζητηθήσονται ἐν τῷ καιρῷ ἐκείνῳ, </div>
   <div n="7" type="sec">ἀλλ' ἀντὶ τούτων ζητηθήσονται, οἵτινές εἰσι φίλαυτοι, φιλάργυροι,
    ἀλαζόνες, ὑπερήφανοι, βλάσφημοι, ἅρπαγες, πλεονέκται, μέθυσοι, ἀνελεήμονες,
    ἀποστάται, ἄσπονδοι, ἄστοργοι, ἀχάριστοι, ἀνόσιοι, διάβολοι, ἀκρατεῖς, ἀνήμεροι,
    ἀτίθασοι, προδόται, προπετεῖς, τετυφωμένοι, φιλήδονοι μᾶλλον ἢ φιλόθεοι, πόρνοι,
    μοιχοί, κλέπται, ἐπίορκοι, ψεῦσται, ἀνδραποδισταί, ἔχοντες μόρφωσιν εὐσεβείας, τὴν
    δὲ δύναμιν αὐτῆς ἠρνημένοι. </div>
   <div n="8" type="sec">Οὗτοι ἔσονται ὑπηρέται τῶν ἡμερῶν ἐκείνων καὶ πάντα τὰ ὑπ' αὐτῶν
    αὐτοῖς προσταττόμενα εὐχέρως ἐκτελέσωσι. Καὶ οἱ φοβούμενοι τὸν κύριον εἰς οὐδὲν
    λογισθήσονται ἐνώπιον τῶν ὀφθαλμῶν αὐτῶν, ἀλλ' ἐν ἀτιμίᾳ ἔσονται ὃν τρόπον
    καταπεπατημένη κόπρος. </div>
  </div>
  <div n="13" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Γενήσονται γὰρ οἱ ἄνθρωποι ἐν τῇ παιδείᾳ ἐκείνῃ τῶν υἱῶν Ἰσμαὴλ
    καὶ ἐπεύσονται ἐν ἀνάγκαις ἕως ἂν ἀπελπίσωσιν τὴν ζωὴν ἑαυτῶν. Καὶ ἀρθήσεται ἡ τιμὴ
    ἐκ τῶν ἱερέων καὶ ὑπείξει ἡ λειτουργία τοῦ θεοῦ καὶ παύσει πᾶσα θυσία ἀπὸ τῶν
    ἐκκλησιῶν, καὶ ἔσονται οἱ ἱερεῖς ὡς ὁ λαός.</div>
   <div n="2" type="sec">Καὶ ἐν τῷ καιρῷ ἐκείνῳ, ἤτοι τῷ ἑβδοματικῷ ἑβδόμῳ χρὀνῳ, ἡμίκα
    πληροῦται ὁ ἀριθμὸς τῶν ἐτῶν τῆς δυναστείας αὐτῶν, δι' ἧς κατεκράτησαν τῆς γῆς,
    πληθυνθήσεται καὶ ἡ θλῖψις ἐπὶ τοὺς ἀνθρώπους καὶ ἐπὶ τὰ κτἠνη καὶ ἔσται λιμὸς καὶ
    λοιμὸς καὶ φθαρήσονται καὶ ῥιφήσονται οἱ ἄνθρωποι ἐπὶ προσώπου τῆς γῆς ὥσπερ χοῦς
    καὶ καθ' ἑκάστην ἡμέραν ἐν τῷ καιρῷ ἐκείνῳ ἔτι μία πληγὴ προστεθήσεται τοῖς
    ἀνθρώποις.</div>
   <div n="3" type="sec">Καὶ κοιτάσει ὁ ἄνθρωπος τῇ ἑσπέρᾳ καὶ ἀναστήσεται τὸ πρωῒ καὶ
    εὑρήσετ ἐπὶ τῆς φλιᾶς τῆς θύρας αὐτοῦ τοὺς ἀπαιτοῦντας αὐτὸν ὅλκην χρυσίου ἢ
    ἀργυρίου καὶ ἀγγαρεύοντας αὐτὸν, καὶ ἐκδαπανηθήσεται πᾶσα δοσοληψία χρυσίου καὶ
    ἀργυρίου. Καὶ πωλήσετ ἄνθρωπος πᾶσαν τὴν χρείαν αὐτοῦ καὶ τὰ ὀργανικὰ σίδηρα καὶ τὰ
    ἐντάφια αὐτοῦ.</div>
   <div n="4" type="sec">Καὶ ἐν αὐτῷ τῷ ἑβδοματικῷ χρόνῳ πωλήσωσιν οἱ ἄνθρωποι τὰ τέκνα
    αὐτῶν. Τίνος οὖν χάριν παρορᾷ ὁ θεὸς τοὺς πιστοὺς ὑπενεγκεῖν τὰς θλίψεις ταύτας,
    ἀλλ' ἵνα δειχθῶσιν οἱ πιστοί τε καὶ ἄπιστοι καὶ ἀφορισθήσονται τὰ ζιζάνια ἀπὸ τοῦ
    σίτου, διότι πῦρ δοκιμασίας ἐστὶν ὁ καιρὸς ἐκεῖνος;</div>
   <div n="5" type="sec">Καὶ μακροθυμήσει ὁ θεὸς ἐπὶ ταῖς θλίψεσι τῶν δικαίων καὶ πιστῶν,
    ἵνα φανῶσιν οἱ ἐκλεκτοί· προεῖπε γὰρ ἡμῖν ὁ κύριος οὕτως· »μακάριοί ἐστε, ὅταν
    ὀνειδίσωσιν ὑμᾶς καὶ διώξουσι καὶ εἴπωσιν πᾶν πονηρὸν ῥῆμα καθ' ὑμῶν ψευδόμενοι
    ἕνεκεν ἐμοῦ. Χαίρετε καὶ ἀγαλλιᾶσθε, ὅτι ὁ μισθὸς ὑμῶν πολὺς ἐν τοῖς οὐρανοῖς· οὕτως
    γὰρ ἐδίωξαν τοὺς προφήτας τοὺς πρὸ ἡμῶν«, »ὁ δὲ ὑπομείνας εἰς τέλος, οὗτος
    σωθήσεται«.</div>
   <div n="6" type="sec">Καὶ μετὰ τὴν θλῖψιν τὴν ὑπὸ τῶν Ἰσμαηλιτῶν γινομένην, ἡνίκα
    κινδυνεύσωσιν οἱ ἄνθρωποι θλιβόμενοι, μὴ ἔχοντες ἐλπίδα σωτηρίας ἢ ἀπολυτρώσεως ἐκ
    τῶν χειρῶν τῶν Ἰσμαηλιτῶν, διωκόμενοι, θλιβόμενοι, κακουχούμενοι ἐν πείνῃ καὶ δίψῃ
    καὶ γυμνότητι, οἱ δὲ βάρβαροι οὗτοι ἔσονται τρώγοντες καὶ πίνοντες καὶ καυχώμενοι ἐν
    ταῖς νίκαις αὐτῶν καὶ ἐν ταῖς ἐρημώσεσιν αἷς ἐρήμωσαν Περσίδα τε καὶ Ῥωμανίαν,
    Κιλικίαν τε καὶ Συρίαν, Καππαδοκίαν τε καὶ Ἰσαυρίαν καὶ Ἀφρικὴν καὶ Σικελίαν καὶ
    τοὺς κατοικοῦντας πλησίον Ῥώμης καὶ τὰς νήσους, ἐνδιδυσκόμενοι καθάπερ νυμφίοι, καὶ
    βλασφημοῦντες λέγουσιν ὅτι »οὐκ ἔχουσιν ἀνάρρυσιν οἱ χριστιανοὶ ἐκ τῶν χειρῶν ἡμῶν«, </div>
   <div n="7" type="sec">τότε αἰφνίδιον ἐλεύσονται ἐν ἅρμασι καὶ ἵπποις μυριοπλασίως·
    ἐξελεύσεται γὰρ τῷ πρώτῳ μηνὶ τῆς ἐνάτης ἐπινεμήσεως καὶ συλλαβέτω τὰς πόλεις τῆς
    ἀνατολῆς κατακλύζων πάσας, μερισθήσεται δὲ εἰς ἀρχὰς τρεῖς· καὶ τὸ μὲν ἓν μέρος
    χειμάσει εἰς Ἔφεσον, τὸ δὲ ἕτερον εἰς Πέργαμον, καὶ τὸ τρίτον εἰς τὰ Μαλάγινα.</div>
   <div n="8" type="sec">Καὶ οὐαὶ σοι Φρυγία καὶ Παμυφυλία καὶ Βιθυνία· ὅταν γὰρ παχνίσῃ, ὁ
    Ἰσμαὴλ παραλαμβάνει σε· ἐλεύσεται γὰρ ὥσπερ πῦρ κατεσθίον ἅπαντας καὶ οἱ ναῦται
    αὐτοῦ ἑβηομήκοντα χιλιάδες, καὶ ἐρημώσουσιν τὰς νήσουσ καὶ τοὺς τὴν παραλίαν
    οἰκοῦντας.</div>
   <div n="9" type="sec">Οὐαί σοι, Βύζα, ὅτι ὁ Ἰσμαὴλ παραλαμβάνει σε· περάσει γὰρ πᾶς
    ἵππος Ἰσμαὴλ καὶ στήσει ὁ πρῶτος αὐτῶν τὴν σκηνὴν αὐτοῦ κατέναντί σου, Βυζά, καὶ
    ἄρξηται πολεμεῖν καὶ συντρίψει τὴν πύλην Ξυλοκέρκου καὶ εἰσελεύσεται ἕως τοῦ Βοός·
    τὀτε Βοῦς βοήσει σφόδρα καὶ Ξηρόλαφος κραυγάσει, συγκοπτόμενοι ὑπὸ τῶν
    Ἰσμαηλιτῶν.</div>
   <div n="10" type="sec">Τότε φωνὴ ἔλθῃ ἐκ τοῦ οὐρανοῦ λέγουσα· »ἀρκεῖ μοι ἡ ἐκδίκησις
    αὕτη«, καὶ ἀρεῖ κύριος ὁ θεὸς τὀτε τὴν δειλίαν τῶν Ῥωμαίων καὶ βάλῃ εἰς τὰς καρδίας
    τῶν Ἰσμαηλιτῶν καὶ τὴν ἀνδρείαν τῶν Ἰσμαηλιτῶν βαλῃ εἰς τὰς καρδίας τῶν Ῥωμαίων καὶ
    στραφέντες ἐκδιώξουσιν αὐτοὺς ἐκ τῶν ἰδίων συγκόπτοντες ἀφειδῶς. Τότε πληρωθήσεται
    τὸ γεγραμμένον· »εἷς διώξεται χιλίους καὶ δύο μετακινήσουσι μυριάδας«. Τότε
    συντελεσθήσονται καὶ οἱ πλωτῆρες αὐτῶν καὶ εἰς ἀφανισμὸν γενήσονται.</div>
   <div n="11" type="sec">τότε αἰφνίδιον ἐπελεύσονται ἐπ' αὐτοὺς θλῖψις καὶ στενοχωρία, καὶ
    ἐξελεύσεται ἐπ'αὐτοὺς βασιλεὺς Ἑλλήνων, ἤτοι Ῥωμαίων, μετὰ μεγάλου θυμοῦ καὶ
    ἐξυπνισθήσεται καθάπερ ἄνθρωπος ἀπὸ ὕπνου πιὼν οἶνον πολύν, ὃν ἐλογίζοντο οἱ
    ἄνθρωποι ὡσεὶ νεκρὸν ὄντα καὶ εἰς οὐδὲν χρησιμεύοντα· οὗτος ἐξελεύσεται ἐπ' αὐτοὺς
    ἐκ τῆς θαλάσσης Αἰθιοπίας καὶ βάλῃ ῥομφαίαν καὶ ἐρήμωσιν εἰς τὴν Ἔθριβον, ἥτις ἐστὶ
    πατρὶς αὐτῶν, καὶ αἰχμαλωτεύσει τὰς γυναῖκας καὶ τὰ τέκνα αὐτῶν. Ἐπὶ δὲ τοὺς
    κατοικοῦντας τὴν γῆν τῆς ἐπαγγελίας κατέλθωσιν οἱ υἱοὶ τοῦ βασιλέως καὶ ἐν ῥομφαίᾳ
    ἐκκόψουσιν αὐτοὺς ἀπὸ τῆς γῆς.</div>
   <div n="12" type="sec">Καὶ ἐπιπέσῃ ἐπ'αὐτοὺς φόβος πάντοθεν· καὶ αὐτοὶ καὶ αἱ γυναῖκες
    αὐτῶν καὶ τὰ τέκνα αὐτῶν καὶ αἱ τιθηνούμεναι τὰ βρέφη αὐτῶν καὶ πᾶσαι αἱ παρεμβολαὶ
    αὐτῶν αἱ οὖσαι ἐν τῇ γῇ τῶν πετέρων αὐτῶν εἰς τὰς χεῖρας τοῦ βασιλέως τῶν Ῥωμαίων
    παραδοθήσονται ἐν ῥομφαίᾳ καὶ αἰχμαλωσίᾳ καὶ θανάτῳ καὶ φθορᾷ.</div>
   <div n="13" type="sec">Καὶ ἔσται ὁ ζυγὸς τοῦ βασιλέως τῶν Ῥωμαίων ἐπ'αὐτοὺς ἑπταπλασίων
    οὗ ἦν ὁ ζυγὸς αὐτῶν ἐπ' αὐτούς. Καὶ καταλάβῃ αὐτοὺς στενοχωρία μεγάλη· πεῖνα καὶ
    δίψα καὶ θλῖψις. Καὶ ἔσονται δοῦλοι αὐτοὶ καὶ αἱ γυναῖκες αὐτῶν καὶ τὰ τέκνα αὐτῶν
    καὶ δουλεύσουσι τοῖς δουλεύσασιν αὐτοῖς καὶ ἔσται ἡ δουλεία αὐτῶν πικροτέρα τε καὶ
    ὀδυνηροτέρα ἑκατονταπλασίονα.</div>
   <div n="14" type="sec">Καὶ εἰρηνεύσει ἡ γῆ ἡ ὑπ' αὐτῶν ἐρημωθεῖσα, καὶ ἐπανέλθῃ ἕκαστος
    εἰς τὴν γῆν αὐτοῦ καὶ εἰς τὴν κληρονομίαν τῶν πατέρων αὐτοῦ — Ἀρμενεία, Κιλικία,
    Ἰσαυρία, Ἀφρική, Ἐλλᾶς, Σικελία — καὶ πᾶς ὁ ὑπολιμπασθεὶς ἐκ τῆς αἰχμαλωσίας
    ἐπανελεύσεται εἰς τὰ ἴδια καὶ τὰ πατρικὰ αὐτοῦ.</div>
   <div n="15" type="sec">Καὶ πληθυνθήσονται οἱ ἄνθρωποι ἐπὶ τῆς γῆς τῆς ἐρημωθείσης ὡσεὶ
    ἀκρίς· ἡ Αἴγυπτος ἐρημωθήσεται, Ἀραβία ἐν πυρὶ καυθήσεται, ἡ γῆ τοῦ Ἁβρανοῦς
    ἐρημωθήσεται καὶ ἡ παράλιος εἰρηνεύσει. Καὶ πᾶς ὁ θυμὸς καὶ ἡ ὀργὴ τοῦ βασιλέως τῶν
    Ῥωμαίων ἐπὶ τοὺς ἀρνησαμένους τὸν κύριον ἡμῶν Ἰησοῦν Χριστὸν ἐκκαυθήσεται καὶ
    εἰρηνεύσει ἡ γῆ· καὶ ἔσται εἰρήνη καὶ γαλήνη ἐπὶ τῆς γῆς μεγάλη, οἵα οὐ γέγονεν ούδὲ
    μὴ γενήσεται καθὼς ὅτι ἐσχάτη ἐστὶ καὶ ἐν τῷ τέλει τῶν αἰώνων.</div>
   <div n="16" type="sec">Ἔσται δὲ εὐφροσύνη ἐπὶ τῆς γῆς καὶ κατοικήσουσιν οἱ ἄνθρωποι ἐν
    εἰρήνῃ καὶ ἀνοικοδομήσουσιν τὰς πόλεις καὶ ἐλευθερωθήσονται οἱ ἱερεῖς ἐκ τῶν ἀναγκῶν
    αὐτῶν καὶ ἀναπαύσονται οἱ ἄνθρωποι ἐν τῷ καιρῷ ἐκείνῳ τῶν θλίψεων αὐτῶν.</div>
   <div n="17" type="sec">Καὶ αὕτη ἡ εἰρήνη, ἣν ὁ θεῖος ἀπόστολος διηγόρευσεν ὅτι »ὅταν
    εἴπωσιν· εἰρήνη καὶ ἀσφάλεια, τότε ἐπιπεσεῖται ἐπ' αὐτοὺς αἰφνἰδιος ὄλεθρος«, καὶ
    αὖθις ὁ κύριος ἐν τοῖς εὐαγγελίοις, οὕτως φάσκων· »ὥσπερ γὰρ ἐν ταῖς ἡμέραις τοῦ Νῶε
    ἦσαν οἱ ἄνθρωποι τρώγοντες καὶ πίνοντες, γαμοῦντες καὶ ἐκγαμίζοντες, οὕτως ἔσται καὶ
    ἐν τῇ ἐσχάτῃ ἡμέρᾳ«.</div>
   <div n="18" type="sec">Ἐν ταύτῃ τοιγαροῦν τῇ εἰρήνῃ καθίσουσιν οἱ ἄνθρωποι ἐπὶ τῆς γῆς
    μετὰ χαρᾶς καὶ εὐφροσύνης τρώγοντες καὶ πίνοντες, γαμοῦντες καὶ ἐκγαμίζοντες,
    σκιρτῶντες καὶ ἀγαλλιώμενοι, καὶ οἰκοδομήσουσιν οἰκοδομὰς καὶ οὐκ ἔσται ἐν τῇ καρδίᾳ
    αὐτῶν φόβος ἢ μέριμνα.</div>
   <div n="19" type="sec">Τότε ἀνοιχθήσονται αἱ πύλαι τοῦ βορρᾶ καὶ ἐξελεύσονται αἱ
    δυνάμεις τῶν ἐθνῶν, αἵ εἰσιν καθειργμέναι ἔσωθεν, καὶ σαλευθήσεται πᾶσα ἡ γῆ ἀπὸ
    προσώπου αὐτῶν καὶ θροηθήσονται οἱ ἄνθρωποι καὶ φύγωσιν καὶ κρύψουσιν ἑαυτοὺς ἐπὶ τὰ
    ὄρη καὶ ἐπὶ τὰ σπήλαια καὶ ἐν τοῖς μνημείοις. Καὶ νεκρωθήσονται φόβῳ καὶ φθαρήσονται
    πολλοὶ καὶ οὐκ ἔσται ὁ θάπτων τὰ σώματα.</div>
   <div n="20" type="sec">Τὰ γὰρ ἔθνη τὰ ἐρχόμενα ἀπὸ βορρᾶ ἐσθίουσι σάρκας ἀνθρώπων καὶ
    πίνουσιν αἵματα θηρίων ὥσπερ ὕδωρ καὶ ἐσθίουσι τὰ ἀκάθαρτα καὶ τοὺς ὄφεις καὶ
    σκορπίους καὶ πάντα τὰ μυσαρὰ καὶ βδελυκτὰ θηρία καὶ τὰ ἑρπετὰ τὰ ἕρποντα ἐπὶ τὴν
    γῆν τά τε κτηνώδη καὶ τὰ νεκρὰ σώματα καὶ τὰ ἐκτρώματα τῶν γυναικῶν. Καὶ σφάξουσι
    νήπια καὶ παράσχωνται ταῖς μητράσιν αὐτῶν καὶ ἑψήσουσι τὰ κρέα αὐτῶν καὶ κατέδονται
    αὐτὰ καὶ φθεροῦσι τὴν γῆν καὶ μιάνσωσιν αὐτὴν καὶ ἀφανίσωσιν αὐτὴν καὶ οὐδεὶς ἔσται
    ὁ δυνάμενος στῆναι ἐναντίον αὐτῶν.</div>
   <div n="21" type="sec">Μετὰ οὖν ἑβδομάδα χρόνων, ἡνίκα καταλάβωσι τὴν πόλιν Ἰόππην,
    ἀποστελεῖ κύριος ὁ θεὸς ἕνα τῶν ἀρχιστρατήγων αὐτοῦ καὶ πατάξει αὐτοὺς ἐν μίᾳ ῥοπῇ
    καιροῦ. Καὶ μετὰ ταῦτα κατανήσεται ὁ βασιλεὺς τῶν Ῥωμαίων καὶ κατοικήσει ἐν
    Ἱερουσαλὴμ ἑβδομάδα χρόνων καὶ ἥμισυ καὶ ἐν τῷ πληρώματι τῶν δέκα καὶ ἥμισυ χρόνων
    φανήσεται ὁ υἱὸς τῆς ἀπωλείας.</div>
  </div>
  <div n="14" type="ch">
   <div n="1" type="sec">Οὗτος γεννᾶται εἰς Χωραζὶν καὶ ἀνατρέφεται εἰς Βηθσαϊδὰ καὶ
    βασιλεύσει εἰς Καπερναούμ. Καὶ εὐφρανθήσεται Χωραζὶν διότι ἐγεννήθη ἐν αὐτῇ, καὶ
    Βηθσαϊδὰ διότι ἀνετράφη ἐν αὐτῇ, καὶ Καπερναοὺμ διότι ἐβασίλευσεν ἐν αὐτῇ. Τούτου
    χάριν ἐν τοῖς εὐαγγελίοις ὁ κύριος ἐκ τρίτου δέδωκε τὸ οὐαὶ εἰπών· »οὐαί σοι,
    Χωραζί, οὐαί σοι, Βησαϊδά· καὶ σύ, Καπερναούμ, ἡ ἕως τοῦ οὐρανοῦ ὑψωθεῖσα, ἕως τοῦ
    Ἅιδου καταβήσει«.</div>
   <div n="2" type="sec">Καὶ ἐπὰν φανερωθῇ ὁ υἱὶς τῆς ἀπώλείας, ἀναβήσεται ὁ βασιλεὺς τῶν
    Ῥωμαίων ἄνω εἰς Γολγοθᾶ, ἔνθα ἐπάγη τὸ ξύλον τοῦ σταυροῦ εἰς τὸν τόπον, ἐν ᾧ
    ὑπέμεινεν θάνατον Χριστὸς ὁ θεὸς ἡμῶν.</div>
   <div n="3" type="sec">Καὶ ἀρεῖ ὁ βασιλεὺς τῶν Ῥωμαίων τὸ στέμμα αὐτοῦ καὶ ἐπιθήσει αὐτὸ
    ε'ν τῷ σταυρῷ καὶ ἐκπετάσει τὰς χεῖρας αὐτοῦ εἰς τὸν οὐρανὸν καὶ παραδώσει τὴν
    βασιλείαν τῶν χριστιανῶν τῷ θεῷ καὶ πατρί.</div>
   <div n="4" type="sec">Καὶ ἀναληφθήσεται ὁ σταυρὸς εἰς τὸν οὐρανὸν ἅμα τῷ στέμματι τοῦ
    βασιλέως, διότι ὁ σταυρὸς, ἐν ᾧ ἐκρεμάσθη ὁ κύριος ἡμῶν Ἰησοῦς Χριστὸς διὰ τὴν
    κοινὴν πάντων σωτηρίαν, αὐτὸς μέλλει φανήσεσθαι ἔμπροσθεν αὐτοῦ ἐν τῇ παρουσίᾳ αὐτοῦ
    εἰς ἔλεγχον τῶν ἀπίστων.</div>
   <div n="5" type="sec">Καὶ πληροῦται ἡ προφητεία τοῦ Δαβὶδ λέγουσα ἐπ' ἐσχάτου τῶν
    ἡμερῶν· »Αἰθιοπία προφθάσει χεῖρα αὐτῆς τῷ θεῷ«, διότι ἐκ σπέρματος τῶν υἱῶν Χουσὴθ
    θυγατρὸς Φὸλ βασιλέως τῶν Αἰθιόπων αὐτοὶ ἐσχάτως προφθάσωσι χεῖρα αὐτῶν τῷ
    θεῷ.</div>
   <div n="6" type="sec">Καὶ ἅμα ὑψωθήσεται ὁ σταυρὸς εἰς τὸν οὐρανόν, καὶ παραδώσει τὸ
    πνεῦμα αὐτοῦ ὁ τῶν Ῥωμαίων βασιλεύς· τότε καταργηθήσεται πᾶσα ἀρχὴ καὶ ἐξουσία. Καὶ
    ὅτε ἐμφανῶς γένηται ὁ υἱὸς τῆς ἀπωλείας — ἔστι δὲ οὗτος ἐκ τῆς φύλης τοῦ Δὰν κατὰ
    τὴν προφητείαν τοῦ πατριάρχου Ἰακὼβ τὴν λέγουσαν· »Δάν, ὄφις ἐφ' ὁδοῦ ἐγκαθήμενος,
    ἐπὶ τρίβου δάκνων πτέραν ἵππου καὶ πεσεῖται ὁ ἱππεὺς εἰς τὰ ὀπίσω περιμένων τὴν
    σωτηρίαν τοῦ κυρίου«,</div>
   <div n="7" type="sec">ἵππος τοίνυν ἐστὶν ἡ ἀλήθεια καὶ ἡ εὐσέβεια τῶν δικαίων, πτέρνα δὲ
    ἡ ἐσχάτη ἡμέρα — καὶ οὗτοι οἱ ἅγιοι οἱ ε'ν τῷ τότε χρόνῳ ἐπὶ τῷ ἵππῳ, ἤγουν ἐπὶ τῆς
    ἀληθοῦς ἐπιβεβηκόκες πίστεως, δηχθήσονται ὑπὸ τοῦ ὄφεως, ἤτοι τοῦ υἱοῦ τῆς ἀπωλείας,
    ἐν τῇ πτέρνῃ, ἤγουν ἐν τῇ ἐσχάτῃ ἡμέρᾳ, εἰς τὰς φαντασίας καὶ εἰς τὰ ψευδοποιὰ αὐτοῦ
    σημεῖα.</div>
   <div n="8" type="sec">Ποιήσει γὰρ τότε σημεῖα καὶ τέρατα πολλὰ ἐπὶ τῆς γῆς ἀδρανῆ καὶ
    ἐξίτηλα· τυφλοὶ γὰρ ἀναβλέψουσι, χωλοὶ περιπατήσωσι, κωφοὶ ἀκούσονται καὶ
    δαιμονιῶντες ἰαθήσονται. Μεταστρέψει τὸν ἥλιον εἰς σκότος καὶ τὴν σελήνην εἰς αἷμα
    καὶ ἐν τούτοις τοῖς ψευδοσημείοις καὶ φαντασιώδεσι τέρασι πλάνης πλανήσει, εἰ
    δυνατόν, καὶ τοὺς ἐκλεκτούς, καθὼς ὁ κύριος προηγόρευσεν.</div>
   <div n="9" type="sec">Ἀτενίσας γὰρ ὁ πατριάρχης Ἰακὼβ τῷ τῆς διανοίας ὄμματι κατενόησεν
    τὴν μέλλουσαν ὑπὸ τοῦ ἀλιτηρίου ὄφεως, ἤτοι τοῦ υἱοῦ τῆς ἀπωλείας, γίνεσθαι ἐπὶ τοῖς
    ἀνθρώποις θλῖψίν τε καὶ στενοχωρίαν, καὶ προηγόρευσεν οὕτως ἐκ προσώπου τοῦ
    ἀνθρωπίνου γένους τὴν φωηὴν ποιησάμενος· »τὴν σωτηρίαν σου περιμένομεν, κύριε«, ὁ δὲ
    κύριος αὖθις προαπεφήνατο λέγων· »εἰ δυνατὸν πλανῆσαι καὶ τοῦς ἐκλεκτοὺς«.</div>
   <div n="10" type="sec">Εἰσελεύσεται γὰρ οὖτος ὁ υἱὸς τῆς ἀπωλείας εἰς τὰ Ἱεροσόλυμα καὶ
    καθίσει εἰς τὸν ναὸν τοῦ θεοῦ ἴσα θεῷ ἄνθρωπος ὑπάρχων σάρκινος ἐκ σπέρματος ἀνδρὸς
    καὶ ἐκ μήτρας γυναικὸς ἐκ φυλῆς τυγχάνων τοῦ Δάν· καὶ Ἰοὐδας γὰρ ὁ Ἰσκαριώτης ὁ καὶ
    προδοὺς τὸν κύριον ἐκ φυλῆς ἐστὶ καὶ αὐτὸς τοῦ Δάν.</div>
   <div n="11" type="sec">Πληθυνομένης οὖν τῆς θλίψεως τῶν ἡμερῶν ἐκείνων ὑπὸ τοῦ υἱοῦ τῆς
    ἀπωλείας οὐ φέρει τὸ θεῖον καθορᾶν τὴν ἀπώλειαν τοῦ γένους τῶν ἀνθρώπων, ὧν
    ἐξηγόρασεν τῷ οἰκείῳ αἵματι, καὶ ἐξαποστελεῖ οὖν εὐθὺς τοὺς ἰηίους αὐτοῦ καὶ
    γνησίους θεράποντας Ἐνώχ τε καὶ Ἠλίαν εἰς ἔλεγχον τοῦ ἀντικειμένου. Παρουσίᾳ οὖν
    πάντων τῶν ἐθνῶν ἐλέγξουσιν αὐτοῦ τὴν πλάνην καὶ ἀναδείξουσιν αὐτὸν ψεύστην ἐπὶ
    παντὸς ἀνθρώπου καὶ μηδὲν ὄντα καὶ ὅτι δι' ἀπώλειαν καὶ πλάνην τῶν πολλῶν ἐξῆλθεν· </div>
   <div n="12" type="sec">τὰ οὖν ἔθνη ὁρῶντα αὐτὸν αἰσχυνθέντα τήν τε πλάνην αὐτοῦ
    ἐλεγχθεῖσαν ὑπὸ τῶν τοῦ θεοῦ θεραπόντων ἐάσωσιν αὐτὸν καὶ φεύξονται ἀπ' αὐτοῦ καὶ
    προσκολληθήσονται τοῖς δικαίοις ἐκείνοις. Ὁρῶν οὖν αὐτὸς ἑαυτὸν δεινῶς ἐλεγχομενον
    καὶ ὑπὸ πάντων περιφρονούμενον θυμῷ καὶ ὀγῇ ὑπερζέσας ἀναιρεῖ τοὺς ἁγίους ἐκείνους. </div>
   <div n="13" type="sec">Τότε φανήσεται τὸ σημεῖον τῆς παρουσίας τοῦ υἱοῦ τοῦ ἀνθρώπου καὶ
    ἥξει ἐπὶ τῶν νεφελῶν τοῦ οὐρανοῦ μετὰ δόξης οὐρανίου καὶ »ἀνελεῖ αὐτὸν κύριος τῷ
    πνεύματι τοῦ στόματος αὐτοῦ«, κατὰ τὴν ἀποστολικὴν ἐκφαντορίαν. </div>
   <div n="14" type="sec">Τότε λάμψουσιν οἱ δίκαιοι »ὡς φωστῆρες ἐν κόσμῳ, λόγον ζωῆς
    ἐπέχοντες«, οἱ δὲ ἀσεβεῖς ἐκδιωχθήσονται καὶ ἀποστραφήσονται εἰς τὸν Ἅιδην, ἐξ οὗ
    ῥυσθείημεν ἅπαντες οἱ θεὸν ζῶντα λατρεύοντες, χάριτι καὶ φιλανθρωπίᾳ τοῦ κυρίου καὶ
    θεοῦ καὶ σωτῆρος ἡµῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, μεθ' οὗ τῷ πατρὶ ἅμα τῷ ἁγίῳ καὶ ζωοποιῷ
    πνεύματι τίμη, δόξα, κράτος, μεγαλωσύνη τε καὶ μεγαλοπρέπεια, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς
    τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων, ἀμήν.</div>
  </div>
 </body>
</TAN-T>
